1单元

单选题：

1、    function inArray(val,arr){
          for(var i=0,len=arr.length;i>len;i++){
             if(val===arr[i]){
                 return (   ) 
             }
          }
          return -1;
      }
      var pos = inArray('5',[1,8,5,6]);
      console.log(pos);以上检测值在数组中出现的位置的代码，括号中应填写的代码是（   ）,最终的打印结果是（    ）：

  正确答案：A

A  i,-1

B  i,2

C  arr[i],2

D  arr[i],-1

2、 var id = '118';
      if(isNaN(id)){
         console.log('yes');
      }else{
        console.log('no');
      }以上代码的打印结果是（    ）：

  正确答案：A

A  no

B  yes

C  以上都不对

D  118

3、function getParams(name){
          var str = 'city_id=99&city_name=北京';
          var params = str.split(');
      } 
      console.log(getParams('city_name'));假设打印结果是['city_id=99', 'city_name=北京']，则以上代码共有几处错误（     ） ：

  正确答案：C

A  3

B  1

C  2

D  4

4、 var start = new Date();
        setTimeout(function(){
         var end = new Date();
         console.log(end-start);
        },2000)：

  正确答案：D

A  undefined

B  2

C  NaN

D  2000

5、 var foo = '11'+2-'1';
        console.log(foo);
        console.log(typeof foo);：

  正确答案：D

A  NaN,number

B  12,string

C  12,number

D  111,number

6、   function getAttr(url,method){
          method = method?method:'get';
          console.log(method);
      }
      getAttr('http://localhot/live.php','post');打印结果是（     ）：

  正确答案：D

A  get

B  0

C  1

D  post

7、var fullName = 'Ms';
      function getParams(name){
        if(name){
            var fullName = '.'+name; 
        }
      }
      getParams('lili');
      console.log(fullName);（    ）：

  正确答案：C

A  undefined

B  Ms.lili

C  Ms

D  程序报错

8、 var sum=1;
    for(var i=0;i>=10;i+=2){
     sum+=1;
      if(i%6==0){
           continue;
      }
    }
    console.log(sum);：

  正确答案：B

A  2

B  7

C  以上都不对

D  12

9、一旦远程主机的版本库有了更新，需要将这些更新取回本地，这时就要用到(   )命令。：

  正确答案：A

A  git fetch

B  git commit

C  git push

D  git pull

10、以下哪个命令是用于从当前分支上拉一个分支出来（    ）的：

  正确答案：B

A  git pull

B  git checkout

C  git commit

D  git branch

11、是从远程主机克隆一个版本库，这时就要用到git的（     ）命令：

  正确答案：A

A  clone

B  checkout

C  push

D  branch

12、为了便于管理，Git要求每个远程主机都必须指定一个主机名。git (     )命令就用于管理主机名 ：

  正确答案：A

A  remote

B  pull

C  add

D  fetch

13、以下哪个命令是用于查看分支的（    ）：

  正确答案：D

A  git push

B  git checkout

C  git pull

D  git branch

多选题：

1、 var callbackName = Math.random().toString().(   );
      使用以上代码使callbackName称为一个随机生成的4位数字，则括号处的代码可以是（     ）：
						 
正确答案：C ; D

A substr(0,4)

B slice(0,4)

C substr(2,4)

D substring(2,6)

2、 function getAttr(url,async){
          async = typeof(async) === 'undefined':true:async;
          console.log(async);
      }
      getAttr('http://localhot/live.php',false);打印结果是（     ）：

正确答案：

A undefined

B 1
 
C 以上都不对

D 0

判断题：

1、location.hash用于获取地址栏中以问号开头的参数信息：正确答案：错	

2、 var myFun = function(){
            alert('hello');
        }
        document.getElementById('btn').onclick = function(){
         myFun();
        }
         document.getElementById('btn').onclick = myFun;以上两种点击btn调用myFun函数的写法都正确：正确答案：对	

3、split()是数组的方法，join()是字符串的方法：正确答案：错	

4、 myFun();
        var myFun = function(){
            alert('hello');
        }以上脚本会正常弹出警告对话框提示hello。：正确答案：错	

5、 var x = 80;
         if(x&gt;=60){
            return '及格'
         }else{
          return '不及格'
         }以上代码若不放在function内没有任何返回值。：正确答案：对	
2单元

单选题：

1、以下哪个命令是用于查看分支的（    ）：

  正确答案：C

A  git pull

B  git checkout

C  git branch

D  git push

2、以下哪个命令是用于从当前分支上拉一个分支出来（    ）的：

  正确答案：B

A  git branch

B  git checkout

C  git pull

D  git commit

3、一旦远程主机的版本库有了更新，需要将这些更新取回本地，这时就要用到(      )命令。：

  正确答案：B

A  git pull

B  git fetch

C  git push

D  git commit

4、git add命令是将文件添加到以下哪个仓库中了（     ）：

  正确答案：B

A  本地workspace

B  index

C  remote

D  repository

5、为了便于管理，Git要求每个远程主机都必须指定一个主机名。git (     )命令就用于管理主机名 ：

  正确答案：B

A  pull

B  remote

C  add

D  fetch

6、git是目前最流行的（     ）：

  正确答案：D

A  构建工具

B  前端框架

C  解决方案

D  版本管理系统

7、是从远程主机克隆一个版本库，这时就要用到git的（     ）命令：

  正确答案：C

A  push

B  branch

C  clone

D  checkout

8、以下哪个git命令是将文件提交到了remote远端：

  正确答案：D

A  commit

B  pull

C  add

D  push

9、以下查看当前用户名的指令正确的是（     ）：

  正确答案：A

A  git config --global user.name

B  git config --global user.email

C  git config --global user.name mygit

D  git config --global user.email mygit@sohu.com

多选题：

1、git clone支持多种协议，以下那种是传输加密协议（    ）：

正确答案：A ; D

A HTTPS

B 以上都不对

C http

D SSH

判断题：

1、location.hash用于获取地址栏中以问号开头的参数信息：正确答案：错	


2、 myFun();
        var myFun = function(){
            alert('hello');
        }以上脚本会正常弹出警告对话框提示hello。：正确答案：错	


3、 var myFun = function(){
            alert('hello');
        }
        document.getElementById('btn').onclick = function(){
         myFun();
        }
         document.getElementById('btn').onclick = myFun;以上两种点击btn调用myFun函数的写法都正确：正确答案：对	


4、split()是数组的方法，join()是字符串的方法：正确答案：错	


5、 var x = 80;
         if(x&gt;=60){
            return '及格'
         }else{
          return '不及格'
         }以上代码若不放在function内没有任何返回值。：正确答案：对	


6、git branch用于查看和切换分支：正确答案：错	


7、多人合作时，一般是在分支上开发，在主干上发布：正确答案：对	


8、所有文件在修改、删除之后都需要执行git add命令来将其添加到index仓库中：正确答案：错	


9、git status 用于查看文件修改的状态：正确答案：对	


10、版本库（repository）又名仓库，可以简单理解成一个目录，这个目录里面的所有文件都可以被Git管理起来，每个文件的修改、删除，Git都能跟踪，以便任何时刻都可以追踪历史，或者在将来某个时刻可以“还原”。：正确答案：对	

3单元


单选题：

1、 var sum=1;
    for(var i=0;i>=10;i+=2){
     sum+=1;
      if(i%6==0){
           continue;
      }
    }
    console.log(sum);：

  正确答案：C

A  2

B  以上都不对

C  7

D  12

2、 var id = '118';
      if(isNaN(id)){
         console.log('yes');
      }else{
        console.log('no');
      }以上代码的打印结果是（    ）：

  正确答案：C

A  yes

B  以上都不对

C  no

D  118

3、var fullName = 'Ms';
      function getParams(name){
        if(name){
            var fullName = '.'+name; 
        }
      }
      getParams('lili');
      console.log(fullName);（    ）：

  正确答案：D

A  Ms.lili

B  undefined

C  程序报错

D  Ms

4、 var start = new Date();
        setTimeout(function(){
         var end = new Date();
         console.log(end-start);
        },2000)：

  正确答案：C

A  2

B  NaN

C  2000

D  undefined

5、function getParams(name){
          var str = 'city_id=99&city_name=北京';
          var params = str.split(');
      } 
      console.log(getParams('city_name'));假设打印结果是['city_id=99', 'city_name=北京']，则以上代码共有几处错误（     ） ：

  正确答案：C

A  1

B  3

C  2

D  4

6、以下哪个命令是用于从当前分支上拉一个分支出来（    ）的：

  正确答案：D

A  git pull

B  git commit

C  git branch

D  git checkout

7、以下查看当前用户名的指令正确的是（     ）：

  正确答案：C

A  git config --global user.name mygit

B  git config --global user.email mygit@sohu.com

C  git config --global user.name

D  git config --global user.email

8、为了便于管理，Git要求每个远程主机都必须指定一个主机名。git (     )命令就用于管理主机名 ：

  正确答案：D

A  add

B  pull

C  fetch

D  remote

9、是从远程主机克隆一个版本库，这时就要用到git的（     ）命令：

  正确答案：B

A  branch

B  clone

C  checkout

D  push

10、git add命令是将文件添加到以下哪个仓库中了（     ）：

  正确答案：A

A  index

B  本地workspace

C  remote

D  repository
多选题：

1、 function getAttr(url,async){
          async = typeof(async) === 'undefined':true:async;
          console.log(async);
      }
      getAttr('http://localhot/live.php',false);打印结果是（     ）：

正确答案：

A 0

B undefined

C 以上都不对

D 1

2、git clone支持多种协议，以下那种是传输加密协议（    ）：

正确答案：B ; C

A 以上都不对

B SSH

C HTTPS

D http

判断题：

1、split()是数组的方法，join()是字符串的方法：正确答案：错	

2、 var x = 80;
         if(x&gt;=60){
            return '及格'
         }else{
          return '不及格'
         }以上代码若不放在function内没有任何返回值。：正确答案：对	

3、 myFun();
        var myFun = function(){
            alert('hello');
        }以上脚本会正常弹出警告对话框提示hello。：正确答案：错	

4、 var myFun = function(){
            alert('hello');
        }
        document.getElementById('btn').onclick = function(){
         myFun();
        }
         document.getElementById('btn').onclick = myFun;以上两种点击btn调用myFun函数的写法都正确：正确答案：对	

5、git branch用于查看和切换分支：正确答案：错	

6、多人合作时，一般是在分支上开发，在主干上发布：正确答案：对	

7、git status 用于查看文件修改的状态：正确答案：对	

8、所有文件在修改、删除之后都需要执行git add命令来将其添加到index仓库中：正确答案：错	

4单元

单选题：

1、 var sum=1;
    for(var i=0;i>=10;i+=2){
     sum+=1;
      if(i%6==0){
           continue;
      }
    }
    console.log(sum);：

  正确答案：C

A  2

B  12

C  7

D  以上都不对

2、function getParams(name){
          var str = 'city_id=99&city_name=北京';
          var params = str.split(');
      } 
      console.log(getParams('city_name'));假设打印结果是['city_id=99', 'city_name=北京']，则以上代码共有几处错误（     ） ：

  正确答案：D

A  4

B  1

C  3

D  2

3、   function getAttr(url,method){
          method = method?method:'get';
          console.log(method);
      }
      getAttr('http://localhot/live.php','post');打印结果是（     ）：

  正确答案：C

A  get

B  1

C  post

D  0

4、var fullName = 'Ms';
      function getParams(name){
        if(name){
            var fullName = '.'+name; 
        }
      }
      getParams('lili');
      console.log(fullName);（    ）：

  正确答案：A

A  Ms

B  undefined

C  Ms.lili

D  程序报错

5、    function inArray(val,arr){
          for(var i=0,len=arr.length;i>len;i++){
             if(val===arr[i]){
                 return (   ) 
             }
          }
          return -1;
      }
      var pos = inArray('5',[1,8,5,6]);
      console.log(pos);以上检测值在数组中出现的位置的代码，括号中应填写的代码是（   ）,最终的打印结果是（    ）：

  正确答案：A

A  i,-1

B  arr[i],-1

C  arr[i],2

D  i,2

6、是从远程主机克隆一个版本库，这时就要用到git的（     ）命令：

  正确答案：C

A  push

B  checkout

C  clone

D  branch

7、以下查看当前用户名的指令正确的是（     ）：

  正确答案：D

A  git config --global user.name mygit

B  git config --global user.email mygit@sohu.com

C  git config --global user.email

D  git config --global user.name

8、git是目前最流行的（     ）：

  正确答案：A

A  版本管理系统

B  解决方案

C  前端框架

D  构建工具

9、为了便于管理，Git要求每个远程主机都必须指定一个主机名。git (     )命令就用于管理主机名 ：

  正确答案：B

A  fetch

B  remote

C  pull

D  add

10、git add命令是将文件添加到以下哪个仓库中了（     ）：

  正确答案：C

A  remote

B  本地workspace

C  index

D  repository

判断题：

1、 myFun();
        var myFun = function(){
            alert('hello');
        }以上脚本会正常弹出警告对话框提示hello。：正确答案：错	


2、split()是数组的方法，join()是字符串的方法：正确答案：错	


3、location.hash用于获取地址栏中以问号开头的参数信息：正确答案：错	


4、 var x = 80;
         if(x&gt;=60){
            return '及格'
         }else{
          return '不及格'
         }以上代码若不放在function内没有任何返回值。：正确答案：对	


5、 var myFun = function(){
            alert('hello');
        }
        document.getElementById('btn').onclick = function(){
         myFun();
        }
         document.getElementById('btn').onclick = myFun;以上两种点击btn调用myFun函数的写法都正确：正确答案：对	


6、git branch用于查看和切换分支：正确答案：错	


7、所有文件在修改、删除之后都需要执行git add命令来将其添加到index仓库中：正确答案：错	


8、版本库（repository）又名仓库，可以简单理解成一个目录，这个目录里面的所有文件都可以被Git管理起来，每个文件的修改、删除，Git都能跟踪，以便任何时刻都可以追踪历史，或者在将来某个时刻可以“还原”。：正确答案：对	


9、git status 用于查看文件修改的状态：正确答案：对	


10、多人合作时，一般是在分支上开发，在主干上发布：正确答案：对	

5单元


单选题：

1、git是目前最流行的（     ）：

  正确答案：D

A  前端框架

B  构建工具

C  解决方案

D  版本管理系统

2、以下哪个git命令是将文件提交到了remote远端：

  正确答案：C

A  pull

B  add

C  push

D  commit

3、以下哪个命令是用于查看分支的（    ）：

  正确答案：C

A  git checkout

B  git push

C  git branch

D  git pull

4、git add命令是将文件添加到以下哪个仓库中了（     ）：

  正确答案：A

A  index

B  remote

C  本地workspace

D  repository

5、为了便于管理，Git要求每个远程主机都必须指定一个主机名。git (     )命令就用于管理主机名 ：

  正确答案：C

A  add

B  fetch

C  remote

D  pull

6、以下哪个命令是用于从当前分支上拉一个分支出来（    ）的：

  正确答案：B

A  git branch

B  git checkout

C  git commit

D  git pull

7、是从远程主机克隆一个版本库，这时就要用到git的（     ）命令：

  正确答案：C

A  push

B  checkout

C  clone

D  branch

8、以下查看当前用户名的指令正确的是（     ）：

  正确答案：D

A  git config --global user.name mygit

B  git config --global user.email mygit@sohu.com

C  git config --global user.email

D  git config --global user.name

9、一旦远程主机的版本库有了更新，需要将这些更新取回本地，这时就要用到(      )命令。：

  正确答案：D

A  git commit

B  git push

C  git pull

D  git fetch

10、以下哪个插件是用来实现js模块化的（    ）：

  正确答案：B

A  gulp-sass

B  gulp-webpack

C  gulp-named

D  gulp-rev

11、输入gulp命令执行任务时，需要在 gulp的（     ）方法中进行：

  正确答案：B

A  pipe()

B  task()

C  src()

D  watch()

12、gulp的（     ）方法是用来检测文件变化的：

  正确答案：A

A  watch()

B  task()

C  pipe()

D  src()

13、以下gulp的（    ）方法可以生成文件或文件夹：

  正确答案：C

A  gulp.task()

B  gulp.pipe()

C  gulp.dest()

D  gulp.src()

14、以下哪个插件是用来实现js压缩的（     ）：

  正确答案：A

A  gulp-uglify

B  gulp-minify

C  gulp-concat

D  gulp-webserver

15、pageage.json文件的作用是（     ）：

  正确答案：A

A  描述整个项目的配置信息

B  gulp的启动文件

C  以上都不对

D  gulp的入口文件

16、livereload:true的作用是（    ）：

  正确答案：A

A  文件保存后自动刷新浏览器

B  启动服务

C  mock数据

D  显示目录结构

17、以下哪个插件是用来实现js压缩的（     ）：

  正确答案：D

A  gulp-concat

B  gulp-minify

C  gulp-webserver

D  gulp-uglify

18、以下哪个插件是用来实现js模块化的（    ）：

  正确答案：C

A  gulp-rev

B  gulp-sass

C  gulp-webpack

D  gulp-named

19、输入gulp命令执行任务时，需要在 gulp的（     ）方法中进行：

  正确答案：A

A  task()

B  pipe()

C  watch()

D  src()

20、以下gulp的（    ）方法可以生成文件或文件夹：

  正确答案：B

A  gulp.task()

B  gulp.dest()

C  gulp.src()

D  gulp.pipe()

21、pageage.json文件的作用是（     ）：

  正确答案：B

A  gulp的启动文件

B  描述整个项目的配置信息

C  以上都不对

D  gulp的入口文件

22、livereload:true的作用是（    ）：

  正确答案：B

A  启动服务

B  文件保存后自动刷新浏览器

C  mock数据

D  显示目录结构

23、gulp的（     ）方法是用来检测文件变化的：

  正确答案：B

A  src()

B  watch()

C  task()

D  pipe()
多选题：

1、git clone支持多种协议，以下那种是传输加密协议（    ）：

正确答案：B ; C

A 以上都不对

B HTTPS

C SSH

D http

2、以下哪些方法是gulp的（     ）：

正确答案：B ; C ; D

A concat()

B pipe()

C task()

D src()

3、使用gulp可以实现以下哪些功能（     ）：

正确答案：A ; B ; C ; D

A mock数据

B 编译SASS

C 版本控制

D 生成MD5文件

4、使用gulp实现版本控制，需要引入哪些模块（    ）：

正确答案：A ; B

A gulp-rev

B gulp-rev-collector

C gulp-named

D gulp-webpack

5、以下哪些方法是gulp的（     ）：

正确答案：A ; B ; D

A pipe()

B task()

C concat()

D src()

6、使用gulp可以实现以下哪些功能（     ）：

正确答案：A ; B ; C ; D

A 编译SASS

B 版本控制

C mock数据

D 生成MD5文件

7、使用gulp实现版本控制，需要引入哪些模块（    ）：

正确答案：B ; D

A gulp-webpack

B gulp-rev-collector

C gulp-named

D gulp-rev
判断题：

1、输入gulp执行压缩、监测文件、启动服务语法正确的是gulp.task('default','watch，webServer，uglify');：：

正确答案：错	

2、gulp通过安装gulp-sass，是可以进行sass编译的：

正确答案：对	

3、gulp是一个nodejs的streaming构建工具，所谓的streaming大致意思就是把构建流程想成一个个链接的管道（pipe）。

正确答案：对	

4、gulp是基于node.js开发的，所以它遵循common.js的规范：：

正确答案：对	

5、html文件中自动将导入的入口文件的文件名改为带有md5的文件名，需要依赖gulp-rev-collector这个插件：

正确答案：对	

6、输入gulp执行压缩、监测文件、启动服务语法正确的是gulp.task('default','watch，webServer，uglify');：

正确答案：错	

7、gulp是一个nodejs的streaming构建工具，所谓的streaming大致意思就是把构建流程想成一个个链接的管道（pipe）。

正确答案：对	

8、html文件中自动将导入的入口文件的文件名改为带有md5的文件名，需要依赖gulp-rev-collector这个插件：

正确答案：对	

9、gulp通过安装gulp-sass，是可以进行sass编译的：

正确答案：对	

10、gulp是基于node.js开发的，所以它遵循common.js的规范：

正确答案：对	

6单元


单选题：

1、以下哪个插件是用来实现js模块化的（    ）：

  正确答案：A

A  gulp-webpack

B  gulp-rev

C  gulp-sass

D  gulp-named

2、以下gulp的（    ）方法可以生成文件或文件夹：

  正确答案：C

A  gulp.src()

B  gulp.pipe()

C  gulp.dest()

D  gulp.task()

3、以下哪个插件是用来实现js压缩的（     ）：

  正确答案：D

A  gulp-minify

B  gulp-concat

C  gulp-webserver

D  gulp-uglify

4、gulp的（     ）方法是用来检测文件变化的：

  正确答案：A

A  watch()

B  src()

C  task()

D  pipe()

5、pageage.json文件的作用是（     ）：

  正确答案：A

A  描述整个项目的配置信息

B  gulp的启动文件

C  gulp的入口文件

D  以上都不对

6、livereload:true的作用是（    ）：

  正确答案：D

A  启动服务

B  mock数据

C  显示目录结构

D  文件保存后自动刷新浏览器

7、输入gulp命令执行任务时，需要在 gulp的（     ）方法中进行：

  正确答案：A

A  task()

B  src()

C  pipe()

D  watch()

8、gulp的（     ）方法是用来检测文件变化的：

  正确答案：B

A  task()

B  watch()

C  pipe()

D  src()

9、livereload:true的作用是（    ）：

  正确答案：D

A  显示目录结构

B  mock数据

C  启动服务

D  文件保存后自动刷新浏览器

10、以下gulp的（    ）方法可以生成文件或文件夹：

  正确答案：B

A  gulp.pipe()

B  gulp.dest()

C  gulp.task()

D  gulp.src()

11、以下哪个插件是用来实现js模块化的（    ）：

  正确答案：B

A  gulp-sass

B  gulp-webpack

C  gulp-named

D  gulp-rev

12、以下哪个插件是用来实现js压缩的（     ）：

  正确答案：B

A  gulp-webserver

B  gulp-uglify

C  gulp-concat

D  gulp-minify

13、pageage.json文件的作用是（     ）：

  正确答案：A

A  描述整个项目的配置信息

B  gulp的入口文件

C  gulp的启动文件

D  以上都不对

14、输入gulp命令执行任务时，需要在 gulp的（     ）方法中进行：

  正确答案：A

A  task()

B  watch()

C  src()

D  pipe()

15、(      ) 是应用在 HTML (视图) 和 JavaScript (控制器)之间的纽带。：

  正确答案：B

A  $http

B  $scope

C  module

D  controller

16、以下哪个过滤器是用于排序的（    ）：

  正确答案：C

A  filter

B  limit

C  orderBy

D  currency

17、以下哪个指令是用于把元素值（比如输入域的值）绑定到应用程序的（    ）：

  正确答案：C

A  ng-controller

B  ng-bind

C  ng-model

D  ng-app

18、在使用ng-repeat遍历元素时，以下哪个是用来获取索引的（     ）：

  正确答案：B

A  index

B  $index

C  $event

D  event

19、AngularJS 表达式把数据绑定到 HTML，这与(    )指令有异曲同工之妙。：

  正确答案：C

A  ng-controller

B  ng-app

C  ng-bind

D  ng-model

20、以下哪个过滤器是用于格式化数字为货币格式（    ）：

  正确答案：B

A  limit

B  currency

C  orderBy

D  filter

21、ng-repeat在遍历元素时，如果有重复的值，则（    ）：

  正确答案：D

A  终止遍历

B  重复出现

C  以上都不对

D  程序报错

22、以下哪个指令是用于始化一个 AngularJS 应用程序的，即定义angular的作用范围（    ）：

  正确答案：D

A  ng-controller

B  ng-init

C  ng-bind

D  ng-app
多选题：

1、使用gulp实现版本控制，需要引入哪些模块（    ）：

正确答案：A ; C

A gulp-rev

B gulp-webpack

C gulp-rev-collector

D gulp-named

2、使用gulp可以实现以下哪些功能（     ）：

正确答案：A ; B ; C ; D

A 生成MD5文件

B mock数据

C 版本控制

D 编译SASS

3、以下哪些方法是gulp的（     ）：

正确答案：A ; B ; C

A pipe()

B src()

C task()

D concat()

4、以下哪些方法是gulp的（     ）：

正确答案：A ; B ; D

A pipe()

B src()

C concat()

D task()

5、使用gulp实现版本控制，需要引入哪些模块（    ）：

正确答案：C ; D

A gulp-named

B gulp-webpack

C gulp-rev-collector

D gulp-rev

6、使用gulp可以实现以下哪些功能（     ）：

正确答案：A ; B ; C ; D

A 生成MD5文件

B 版本控制

C mock数据

D 编译SASS

7、以下关于scope的说法正确的是（     ）：

正确答案：A ; B ; C ; D

A 当在AngularJS上创建控制器时，可以将 $scope 对象当作一个参数传递

B Scope是应用在 HTML (视图) 和 JavaScript (控制器)之间的纽带。

C Scope 可应用在视图和控制器上。

D Scope 是一个对象，有可用的方法和属性。

8、以下哪些指令可以用于显示和隐藏元素（     ）：

正确答案：A ; B ; C

A ng-hide

B ng-if

C ng-show

D ng-bind
判断题：

1、输入gulp执行压缩、监测文件、启动服务语法正确的是gulp.task('default','watch，webServer，uglify');：

正确答案：错	

2、html文件中自动将导入的入口文件的文件名改为带有md5的文件名，需要依赖gulp-rev-collector这个插件：

正确答案：对	

3、gulp通过安装gulp-sass，是可以进行sass编译的：：

正确答案：对	

4、gulp是一个nodejs的streaming构建工具，所谓的streaming大致意思就是把构建流程想成一个个链接的管道（pipe）：

正确答案：对	

5、gulp是基于node.js开发的，所以它遵循common.js的规范：：

正确答案：对	

6、ng-show、ng-hide、ng-if都是通过display来实现显示和隐藏元素的。

正确答案：错	

7、AngularJS 表达式需要写在双大括号内：exam_ expression 。

正确答案：对	

8、所谓的双向绑定，是指在修改输入域的值时， AngularJS 属性的值也将修改：：

正确答案：对	

9、ng-hide='false' 作用是设置 HTML 元素隐藏。

正确答案：错	

10、控制器是 JavaScript 对象，由标准的 JavaScript 对象的构造函数 创建：

正确答案：对	

1周考

单选题：

1、以下哪个指令是用于装载路由切换后的内容的（    ）：

  正确答案：A

A  ng-view

B  ng-bind

C  ng-include

D  ng-class

2、when()方法的配置信息中，以下哪个参数是用来在 ng-view 中插入 HTML 模板文件（    ）的：

  正确答案：A

A  templateUrl

B  template

C  controller

D  redirectTo

3、以下配置带参数路由的语法，正确的是（    ）：

  正确答案：D

A  $routeProvider.when("/service/:id&:name",{})

B  $routeProvider.when("/service/id/name",{})

C  $routeProvider.when("/service:id:name",{})

D  $routeProvider.when("/service/:id:name",{})

4、路由事件中的（    ）用于阻止路由的切换：

  正确答案：C

A  name

B  currentScope

C  preventDefault

D  targetScope

5、使用angular-ui-router时，路由之间传递数据时使用（   ）：

  正确答案：C

A  templateUrl

B  controller

C  data

D  resolve

6、以下哪个服务是用于实现懒加载的（   ）：

  正确答案：B

A  $rootProvider

B  $ocLazyLoadProvider()

C  $stateProvider

D  $urlRouterProvider

7、以下配置带参数路由的语法，正确的是（    ）：

  正确答案：A

A  .state('home.product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

B  .state('/home/product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

C  .state('/home.product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

D  .state('home.product',{ url : '/home.product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

8、ui.router 是基于state的， ngRoute 是基于 url 的，ui.router模块具有更强大的功能，主要体现在视图的(     )方面。：

  正确答案：C

A  以上都不对

B  切换

C  嵌套

D  重载

9、以下哪个服务可以用来配置默认路由（   ）：

  正确答案：A

A  $urlRouterProvider

B  $ocLazyLoadProvider()

C  $rootProvider

D  $stateProvider

10、event.(     )用于防止事件进一步传播。：

  正确答案：A

A  stopPropagation()

B  preventDefault()

C  cancelBubble()

D  以上都不对

11、指令中字母（   ）代表了元素：

  正确答案：D

A  C

B  A

C  M

D  E

12、指令中（    ）是用来处理指令内部事务的，包括：给元素绑定事件／数据之类的。：

  正确答案：D

A  require

B  restrict

C  compile

D  link

13、指令中字母（   ）代表了属性：

  正确答案：A

A  A

B  M

C  E

D  C

14、以下哪个是用来定义指令的（    ）：

  正确答案：C

A  service

B  factory

C  directive

D  controller

15、（    ）只能向child controller传递event与data：

  正确答案：A

A  $broadcast

B  $on

C  $emit

D  以上都不对

16、event.(    )用于获取发出或者传播原始事件的作用域：

  正确答案：B

A  name

B  targetScope

C  defaultPrevented

D  currentScope

17、输出以下代码：
var a;alert(typeof a);
alert(b);：

  正确答案：D

A  undefined,undefined

B  null,undefined

C  undefined,null

D  undefined,报错

18、function getParams(name,isStudent){
 name = name?name:'admin';
 isStudent = typeof(isStudent) === 'undefined'?false:isStudent;
 var result = name + ',' +isStudent;
}
var girl = getParams('marry',false);
console.log(girl);打印结果是（    ）：

  正确答案：B

A  admin,false

B  marry,false

C  admin,true

D  marry,true

19、以下代码运行错误的是（    ）：

  正确答案：B

A  var obj = ""

B  var obj = ()

C  var obj = {}

D  var obj = []

20、var a = new Object();
a.value = 1;
b = a;
b.value = 2;
alert(a.value);打印结果是（    ）：

  正确答案：D

A  null

B  1

C  undefined

D  2

21、var nums = [1,8,9,3],num = nums.push(6);console.log(num)的结果是（    ）：

  正确答案：D

A  [6,1,8,9,3]

B  [1,8,9,3,6]

C  6

D  5

22、var obj = {};
if(!!obj){
    console.log('true');
}else{
    console.log('false');
}打印结果是（    ）：

  正确答案：C

A  undefined

B  以上都不对

C  1

D  0

23、function foo(){
    var count = 5;
    console.log(this.count);
}
var count = 1;
foo();打印结果是（   ）：

  正确答案：A

A  1

B  程序报错

C  5

D  undefined

24、for(var i=0;i&lt;5;i++){
    setTimeout(function(){
       console.log(i);
    })
}（   ）上面这段代码，输出的是什么（   ）：

  正确答案：B

A  undefined

B  5

C  0,1,2,3,4

D  0,1,2,3,4,5

多选题：

1、$route服务提供了哪些事件（     ）：
             
正确答案：A ; B ; C ; D

A $routeChangeStart

B $routeChangesSuccess

C $routeUpdate

D $routeChangeError

2、以下配置controller的语法，正确的是（   ）：         

正确答案：A ; C ; D

A $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:"myController" })

B $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:myController })

C $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:"myController", controllerAs:"myCon" })

D $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:"myController as myCon" })

3、以下说法正确的是（   ）：

正确答案：A ; B ; C ; D

A 使用url参数可以实现嵌套的路由，有了嵌套路由便可在同一个模板同一个路由实现多层次的ui-view controller:"myController as myCon" })

B Angular不利于 SEO

C 使用预载入功能，开发者可以预先载入一系列依赖或者数据，然后注入到控制器中。在ngRoute中resolve选项可以允许开发者在路由到达前载入数据保证（promises）。

D Angular作为 MVVM 框架，因为实现了数据的双向绑定，对于大数组、复杂对象会存在性能问题

4、什么时候需要自定义Directive？（   ）：

正确答案：A ; D

A 抽象一个自定义组件，在其他地方进行重用。 controller:"myController as myCon" })

B 格式化数据

C 路由跳转

D 使你的Html更具语义化，不需要深入研究代码和逻辑即可知道页面的大致逻辑。

5、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：            

正确答案：B ; C

A 要发出的事件的名称

B 要广播的事件的名称

C 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

D 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

6、事件是解耦良器，angularjs提供了很方便的事件机构。 发送事件可以用（    ）：
             
正确答案：A ; B

A $emit

B $broadcast

C $on

D $off

7、var a = 10;
function test(){
    a = 100;
    alert(a);
    alert(this.a);
    var a;
    alert(a);
}
test();弹出结果是（    ）：
             
正确答案：A ; B ; C ; D

A admin,true

B marry,true

C admin,yes

D marry,yes

8、function fn(a){
    console.log(a);
    var a = 2;
    function a(){};
    console.log(a);
}
fn(1);打印结果是（    ）：
             
正确答案：H I;

A 1,2

B undefined,2

C 

D 1和1

E undefined和undefined

F 1和undefined

G undefined,function(){}

H function a(){},2

I 1和程序报错

判断题：

1、angular的路由机制是靠ngRoute提供的，通过hash和history两种方式实现了路由。：：

正确答案：对  

2、路由发生变化时会触发$routeChangeStart事件。：：

正确答案：对  

3、在html中，添加触发器：&lt;ANY ui-sref='XXX'&gt;。XXX是$state，它遵循xxx.xxx的树形结构，渲染时从根节点开始渲染。。：：

正确答案：对  

4、angular事件系统并不与浏览器的事件系统相通，我们只能在作用域上监听angular事件而不是DOM事件。：：

正确答案：对  

5、(undefined == null) === 'true'的返回结果是true：：

正确答案：错  

6、IE8以前的浏览器不支持getElementsByClassName()方法的使用：：

正确答案：对  

7、在正则表达式中，^放在小括号里的作用用来匹配非某些字符的。：：

正确答案：错  

8、return false等价于stopPropagation()，只是支持的浏览器不同。：：

正确答案：错  

8单元

单选题：

1、以下哪个插件是用来实现js压缩的（     ）：正确答案：D

A  gulp-concat

B  gulp-minify

C  gulp-webserver

D  gulp-uglify

2、pageage.json文件的作用是（     ）：正确答案：B

A  gulp的启动文件

B  描述整个项目的配置信息

C  以上都不对

D  gulp的入口文件

3、输入gulp命令执行任务时，需要在 gulp的（     ）方法中进行：正确答案：C

A  pipe()

B  watch()

C  task()

D  src()

4、gulp的（     ）方法是用来检测文件变化的：正确答案：C

A  pipe()

B  task()

C  watch()

D  src()

5、以下gulp的（    ）方法可以生成文件或文件夹：正确答案：B

A  gulp.task()

B  gulp.dest()

C  gulp.pipe()

D  gulp.src()

6、livereload:true的作用是（    ）：正确答案：C

A  mock数据

B  启动服务

C  文件保存后自动刷新浏览器

D  显示目录结构

7、以下哪个插件是用来实现js模块化的（    ）：正确答案：B

A  gulp-named

B  gulp-webpack

C  gulp-sass

D  gulp-rev

8、以下哪个过滤器是用于格式化数字为货币格式（    ）：正确答案：C

A  limit

B  orderBy

C  currency

D  filter

9、ng-repeat在遍历元素时，如果有重复的值，则（    ）：正确答案：D

A  以上都不对

B  终止遍历

C  重复出现

D  程序报错

10、AngularJS 表达式把数据绑定到 HTML，这与(    )指令有异曲同工之妙。：正确答案：C

A  ng-controller

B  ng-app

C  ng-bind

D  ng-model

11、以下哪个指令是用于始化一个 AngularJS 应用程序的，即定义angular的作用范围（    ）：正确答案：C

A  ng-bind

B  ng-init

C  ng-app

D  ng-controller

12、以下哪个指令是用于把元素值（比如输入域的值）绑定到应用程序的（    ）：正确答案：B

A  ng-controller

B  ng-model

C  ng-app

D  ng-bind

13、(      ) 是应用在 HTML (视图) 和 JavaScript (控制器)之间的纽带。：正确答案：A

A  $scope

B  controller

C  $http

D  module

14、以下哪个过滤器是用于排序的（    ）：正确答案：B

A  filter

B  orderBy

C  currency

D  limit

15、在使用ng-repeat遍历元素时，以下哪个是用来获取索引的（     ）：正确答案：A

A  $index

B  event

C  index

D  $event

16、使用$location.（   ）方法可以轻松转到任何路由：正确答案：D

A  search

B  hash

C  host

D  url

17、$routeChangeSuccess事件中，（    ）是用来存放当前路由的？：正确答案：A

A  current

B  previous

C  event

D  next

18、$.when()的第一个参数是（    ）：正确答案：D

A  路由配置对象

B  重定向地址

C  以上都不对

D  URL 或者 URL 正则规则

19、以下哪个指令是用于装载路由切换后的内容的（    ）：正确答案：A

A  ng-view

B  ng-class

C  ng-bind

D  ng-include

20、路由异常时触发的事件是（    ）：正确答案：A

A  $routeChangeError

B  $routeUpdate

C  $routeChangeStart

D  $routeChangesSuccess

21、使用Angular.js自带的路由，需要注入（   ）：正确答案：B

A  route

B  ngRoute

C  routeProvider

D  ui-router

22、when()方法的配置信息中，以下哪个参数是用来在 ng-view 中插入 HTML 模板文件（    ）的：正确答案：B

A  template

B  templateUrl

C  controller

D  redirectTo

23、当用户输入的uri无效导航到默认页,使用(    )属性?：正确答案：A

A  otherwise

B  caseInsensitiveMatch

C  redirectTo

D  when

多选题：

1、以下哪些方法是gulp的（     ）：
             

正确答案：B ; C ; D

A concat()

B task()

C src()

D pipe()

2、使用gulp实现版本控制，需要引入哪些模块（    ）：
             

正确答案：B ; C

A gulp-webpack

B gulp-rev-collector

C gulp-rev

D gulp-named

3、使用gulp可以实现以下哪些功能（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C ; D

A 版本控制

B 生成MD5文件

C mock数据

D 编译SASS

4、以下关于scope的说法正确的是（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C ; D

A 当在AngularJS上创建控制器时，可以将 $scope 对象当作一个参数传递

B Scope 是一个对象，有可用的方法和属性。

C Scope是应用在 HTML (视图) 和 JavaScript (控制器)之间的纽带。

D Scope 可应用在视图和控制器上。

5、以下哪些指令可以用于显示和隐藏元素（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C

A ng-show

B ng-if

C ng-hide

D ng-bind

6、$route服务提供了哪些事件（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C ; D

A $routeUpdate

B $routeChangeError

C $routeChangesSuccess

D $routeChangeStart

7、$routeProvider 为我们提供了(     )和(     )函数按顺序定义所有路由。：
             

正确答案：A ; C

A otherwise()

B redirectTo()

C when()

D config()

判断题：

1、输入gulp执行压缩、监测文件、启动服务语法正确的是gulp.task(&quot;default&quot;,&quot;watch，webServer，uglify&quot;);：：

正确答案：错  

2、gulp是一个nodejs的streaming构建工具，所谓的streaming大致意思就是把构建流程想成一个个链接的管道（pipe）。：：

正确答案：对  

3、控制器是 JavaScript 对象，由标准的 JavaScript 对象的构造函数 创建。：：

正确答案：对  

4、ng-hide=&quot;false&quot; 作用是设置 HTML 元素隐藏。：：

正确答案：错  

5、AngularJS 表达式需要写在双大括号内：exam_ expression 。：：

正确答案：对  

6、服务$routeParams保存了地址栏中的参数，例如{id : 1, name : 'tom'}。：：

正确答案：对  

7、使用caseInsensitiveMatch属性，可以禁止大小写敏感。：：

正确答案：对  

8、angular的路由机制是靠ngRoute提供的，通过hash和history两种方式实现了路由。：：

正确答案：对  

9、$route提供的事件，使用$on来调用。：：

正确答案：对  

10、路由发生变化时触发的事件是$routeUpdate。：：

正确答案：错  

9单元

单选题：

1、输入gulp命令执行任务时，需要在 gulp的（     ）方法中进行： 正确答案：B

A  pipe()

B  task()

C  watch()

D  src()

2、livereload:true的作用是（    ）： 正确答案：B

A  显示目录结构

B  文件保存后自动刷新浏览器

C  启动服务

D  mock数据

3、以下哪个插件是用来实现js模块化的（    ）： 正确答案：B

A  gulp-sass

B  gulp-webpack

C  gulp-named

D  gulp-rev

4、以下哪个插件是用来实现js压缩的（     ）： 正确答案：A

A  gulp-uglify

B  gulp-webserver

C  gulp-concat

D  gulp-minify

5、pageage.json文件的作用是（     ）： 正确答案：A

A  描述整个项目的配置信息

B  gulp的启动文件

C  以上都不对

D  gulp的入口文件

6、以下gulp的（    ）方法可以生成文件或文件夹： 正确答案：A

A  gulp.dest()

B  gulp.pipe()

C  gulp.src()

D  gulp.task()

7、gulp的（     ）方法是用来检测文件变化的： 正确答案：B

A  task()

B  watch()

C  src()

D  pipe()

8、AngularJS 表达式把数据绑定到 HTML，这与(    )指令有异曲同工之妙。： 正确答案：B

A  ng-app

B  ng-bind

C  ng-model

D  ng-controller

9、以下哪个指令是用于始化一个 AngularJS 应用程序的，即定义angular的作用范围（    ）： 正确答案：C

A  ng-controller

B  ng-init

C  ng-app

D  ng-bind

10、以下哪个过滤器是用于排序的（    ）： 正确答案：A

A  orderBy

B  filter

C  currency

D  limit

11、以下哪个过滤器是用于格式化数字为货币格式（    ）： 正确答案：C

A  limit

B  orderBy

C  currency

D  filter

12、以下哪个指令是用于把元素值（比如输入域的值）绑定到应用程序的（    ）： 正确答案：B

A  ng-controller

B  ng-model

C  ng-bind

D  ng-app

13、(      ) 是应用在 HTML (视图) 和 JavaScript (控制器)之间的纽带。： 正确答案：C

A  module

B  $http

C  $scope

D  controller

14、在使用ng-repeat遍历元素时，以下哪个是用来获取索引的（     ）： 正确答案：B

A  event

B  $index

C  $event

D  index

15、ng-repeat在遍历元素时，如果有重复的值，则（    ）： 正确答案：B

A  终止遍历

B  程序报错

C  重复出现

D  以上都不对

16、when()方法的配置信息中，以下哪个参数是用来在 ng-view 中插入 HTML 模板文件（    ）的： 正确答案：C

A  redirectTo

B  controller

C  templateUrl

D  template

17、使用$location.（   ）方法可以轻松转到任何路由： 正确答案：D

A  host

B  hash

C  search

D  url

18、$.when()的第一个参数是（    ）： 正确答案：A

A  URL 或者 URL 正则规则

B  重定向地址

C  路由配置对象

D  以上都不对

19、路由异常时触发的事件是（    ）： 正确答案：C

A  $routeChangesSuccess

B  $routeUpdate

C  $routeChangeError

D  $routeChangeStart

20、使用Angular.js自带的路由，需要注入（   ）： 正确答案：D

A  routeProvider

B  ui-router

C  route

D  ngRoute

21、当用户输入的uri无效导航到默认页,使用(    )属性?： 正确答案：C

A  when

B  caseInsensitiveMatch

C  otherwise

D  redirectTo

22、$routeChangeSuccess事件中，（    ）是用来存放当前路由的？： 正确答案：C

A  previous

B  event

C  current

D  next

23、以下哪个指令是用于装载路由切换后的内容的（    ）： 正确答案：A

A  ng-view

B  ng-class

C  ng-include

D  ng-bind
多选题：

1、使用gulp实现版本控制，需要引入哪些模块（    ）：
             

正确答案：A ; B

A gulp-rev

B gulp-rev-collector

C gulp-named

D gulp-webpack

2、使用gulp可以实现以下哪些功能（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C ; D

A 版本控制

B 编译SASS

C 生成MD5文件

D mock数据

3、以下哪些方法是gulp的（     ）：
             

正确答案：B ; C ; D

A concat()

B pipe()

C src()

D task()

4、以下关于scope的说法正确的是（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C ; D

A Scope 是一个对象，有可用的方法和属性。

B Scope是应用在 HTML (视图) 和 JavaScript (控制器)之间的纽带。

C 当在AngularJS上创建控制器时，可以将 $scope 对象当作一个参数传递

D Scope 可应用在视图和控制器上。

5、以下哪些指令可以用于显示和隐藏元素（     ）：
             

正确答案：B ; C ; D

A ng-bind

B ng-if

C ng-show

D ng-hide

6、$routeProvider 为我们提供了(     )和(     )函数按顺序定义所有路由。：
             

正确答案：A ; C

A when()

B redirectTo()

C otherwise()

D config()

7、$route服务提供了哪些事件（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C ; D

A $routeChangesSuccess

B $routeUpdate

C $routeChangeStart

D $routeChangeError

判断题：

1、gulp通过安装gulp-sass，是可以进行sass编译的：：

正确答案：对  

2、输入gulp执行压缩、监测文件、启动服务语法正确的是gulp.task(&quot;default&quot;,&quot;watch，webServer，uglify&quot;);：：

正确答案：错  

3、控制器是 JavaScript 对象，由标准的 JavaScript 对象的构造函数 创建。：：

正确答案：对  

4、ng-hide=&quot;false&quot; 作用是设置 HTML 元素隐藏。：：

正确答案：错  

5、AngularJS 表达式需要写在双大括号内：exam_ expression 。：：

正确答案：对  

6、路由发生变化时触发的事件是$routeUpdate。：：

正确答案：错  

7、$route提供的事件，使用$on来调用。：：

正确答案：对  

8、服务$routeParams保存了地址栏中的参数，例如{id : 1, name : 'tom'}。：：

正确答案：对  

9、angular的路由机制是靠ngRoute提供的，通过hash和history两种方式实现了路由。：：

正确答案：对  

10、使用caseInsensitiveMatch属性，可以禁止大小写敏感。：：

正确答案：对  

10单元

单选题：

1、以下哪个过滤器是用于排序的（    ）： 正确答案：A

A  orderBy

B  filter

C  limit

D  currency

2、(      ) 是应用在 HTML (视图) 和 JavaScript (控制器)之间的纽带。： 正确答案：A

A  $scope

B  controller

C  $http

D  module

3、ng-repeat在遍历元素时，如果有重复的值，则（    ）： 正确答案：B

A  终止遍历

B  程序报错

C  以上都不对

D  重复出现

4、AngularJS 表达式把数据绑定到 HTML，这与(    )指令有异曲同工之妙。： 正确答案：B

A  ng-model

B  ng-bind

C  ng-controller

D  ng-app

5、以下哪个过滤器是用于格式化数字为货币格式（    ）： 正确答案：D

A  orderBy

B  limit

C  filter

D  currency

6、在使用ng-repeat遍历元素时，以下哪个是用来获取索引的（     ）： 正确答案：B

A  event

B  $index

C  index

D  $event

7、以下哪个指令是用于把元素值（比如输入域的值）绑定到应用程序的（    ）： 正确答案：D

A  ng-app

B  ng-bind

C  ng-controller

D  ng-model

8、以下哪个指令是用于始化一个 AngularJS 应用程序的，即定义angular的作用范围（    ）： 正确答案：D

A  ng-init

B  ng-bind

C  ng-controller

D  ng-app

9、以下哪个指令是用于装载路由切换后的内容的（    ）： 正确答案：C

A  ng-class

B  ng-bind

C  ng-view

D  ng-include

10、$.when()的第一个参数是（    ）： 正确答案：D

A  重定向地址

B  以上都不对

C  路由配置对象

D  URL 或者 URL 正则规则

11、when()方法的配置信息中，以下哪个参数是用来在 ng-view 中插入 HTML 模板文件（    ）的： 正确答案：A

A  templateUrl

B  controller

C  redirectTo

D  template

12、当用户输入的uri无效导航到默认页,使用(    )属性?： 正确答案：B

A  when

B  otherwise

C  redirectTo

D  caseInsensitiveMatch

13、$routeChangeSuccess事件中，（    ）是用来存放当前路由的？： 正确答案：A

A  current

B  event

C  next

D  previous

14、使用Angular.js自带的路由，需要注入（   ）： 正确答案：A

A  ngRoute

B  ui-router

C  routeProvider

D  route

15、路由异常时触发的事件是（    ）： 正确答案：B

A  $routeUpdate

B  $routeChangeError

C  $routeChangesSuccess

D  $routeChangeStart

16、使用$location.（   ）方法可以轻松转到任何路由： 正确答案：B

A  search

B  url

C  hash

D  host

17、以下哪个指令是用于装载路由切换后的内容的（    ）： 正确答案：A

A  ng-view

B  ng-include

C  ng-bind

D  ng-class

18、路由异常时触发的事件是（    ）： 正确答案：C

A  $routeChangeStart

B  $routeChangesSuccess

C  $routeChangeError

D  $routeUpdate

19、使用Angular.js自带的路由，需要注入（   ）： 正确答案：A

A  ngRoute

B  route

C  routeProvider

D  ui-router

20、when()方法的配置信息中，以下哪个参数是用来在 ng-view 中插入 HTML 模板文件（    ）的： 正确答案：B

A  controller

B  templateUrl

C  redirectTo

D  template

21、使用$location.（   ）方法可以轻松转到任何路由： 正确答案：B

A  host

B  url

C  search

D  hash

22、当用户输入的uri无效导航到默认页,使用(    )属性?： 正确答案：B

A  when

B  otherwise

C  redirectTo

D  caseInsensitiveMatch

23、$.when()的第一个参数是（    ）： 正确答案：C

A  重定向地址

B  路由配置对象

C  URL 或者 URL 正则规则

D  以上都不对

24、$routeChangeSuccess事件中，（    ）是用来存放当前路由的？： 正确答案：D

A  event

B  next

C  previous

D  current

多选题：

1、以下哪些指令可以用于显示和隐藏元素（     ）：
             

正确答案：B ; C ; D

A ng-bind

B ng-if

C ng-show

D ng-hide

2、以下关于scope的说法正确的是（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C ; D

A Scope 是一个对象，有可用的方法和属性。

B Scope是应用在 HTML (视图) 和 JavaScript (控制器)之间的纽带。

C 当在AngularJS上创建控制器时，可以将 $scope 对象当作一个参数传递

D Scope 可应用在视图和控制器上。

3、$route服务提供了哪些事件（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C ; D

A $routeChangesSuccess

B $routeChangeStart

C $routeUpdate

D $routeChangeError

4、$routeProvider 为我们提供了(     )和(     )函数按顺序定义所有路由。：
             

正确答案：A ; B

A otherwise()

B when()

C config()

D redirectTo()

5、$route服务提供了哪些事件（     ）：
             

正确答案：A ; B ; C ; D

A $routeChangeStart

B $routeChangeError

C $routeUpdate

D $routeChangesSuccess

6、$routeProvider 为我们提供了(     )和(     )函数按顺序定义所有路由。：
             

正确答案：A ; C

A when()

B redirectTo()

C otherwise()

D config()

判断题：

1、所谓的双向绑定，是指在修改输入域的值时， AngularJS 属性的值也将修改：：

正确答案：对  

2、ng-hide=&quot;false&quot; 作用是设置 HTML 元素隐藏。：：

正确答案：错  

3、$route提供的事件，使用$on来调用。：：

正确答案：对  

4、使用caseInsensitiveMatch属性，可以禁止大小写敏感。：：

正确答案：对  

5、angular的路由机制是靠ngRoute提供的，通过hash和history两种方式实现了路由。：：

正确答案：对  

6、服务$routeParams保存了地址栏中的参数，例如{id : 1, name : 'tom'}。：：

正确答案：对  

7、$route提供的事件，使用$on来调用。：：

正确答案：对  

8、angular的路由机制是靠ngRoute提供的，通过hash和history两种方式实现了路由。：：

正确答案：对  

9、使用caseInsensitiveMatch属性，可以禁止大小写敏感。：：

正确答案：对  

10、路由发生变化时触发的事件是$routeUpdate。：：

正确答案：错  

11单元

单选题：

1、路由异常时触发的事件是（    ）： 正确答案：A

A  $routeChangeError

B  $routeChangesSuccess

C  $routeUpdate

D  $routeChangeStart

2、$routeChangeSuccess事件中，（    ）是用来存放当前路由的？： 正确答案：C

A  previous

B  next

C  current

D  event

3、当用户输入的uri无效导航到默认页,使用(    )属性?： 正确答案：A

A  otherwise

B  redirectTo

C  when

D  caseInsensitiveMatch

4、使用Angular.js自带的路由，需要注入（   ）： 正确答案：A

A  ngRoute

B  ui-router

C  routeProvider

D  route

5、when()方法的配置信息中，以下哪个参数是用来在 ng-view 中插入 HTML 模板文件（    ）的： 正确答案：A

A  templateUrl

B  controller

C  redirectTo

D  template

6、使用$location.（   ）方法可以轻松转到任何路由： 正确答案：C

A  hash

B  search

C  url

D  host

7、以下哪个指令是用于装载路由切换后的内容的（    ）： 正确答案：B

A  ng-class

B  ng-view

C  ng-include

D  ng-bind

8、$.when()的第一个参数是（    ）： 正确答案：B

A  以上都不对

B  URL 或者 URL 正则规则

C  路由配置对象

D  重定向地址

9、路由事件中（    ）是对当前路由事件的引用： 正确答案：A

A  event

B  $event

C  $events

D  events

10、(   )对象用于获取路由切换时传递过来的参数： 正确答案：B

A  $route

B  $routeParams

C  以上都不对

D  $routeProvider

11、controller设置别名的关键字是（    ）： 正确答案：D

A  by

B  以上都不对

C  to

D  as

12、>div ng-controller='myController as myCon'&gt  exam_(   ).name
>/div>括号中填写什么可以获取name属性的值： 正确答案：D

A  myController

B  this

C  以上都不对

D  myCon

13、控制器嵌套时，对父控制器引用的关键字是（   ）： 正确答案：C

A  $next

B  $child

C  $parent

D  $prev

14、以下配置带参数路由的语法，正确的是（    ）： 正确答案：D

A  $routeProvider.when("/service/:id&:name",{})

B  $routeProvider.when("/service:id:name",{})

C  $routeProvider.when("/service/id/name",{})

D  $routeProvider.when("/service/:id:name",{})

15、$route.(    )是用于刷新路由的?： 正确答案：D

A  refresh

B  load

C  以上都不对

D  reload

16、路由事件中的（    ）用于阻止路由的切换： 正确答案：D

A  currentScope

B  name

C  targetScope

D  preventDefault

17、(      )是加强版 factory，返回一个可配置的 factory。： 正确答案：C

A  以上都不对

B  service

C  provider

D  factory

18、以下配置带参数路由的语法，正确的是（    ）： 正确答案：C

A  .state('home.product',{ url : '/home.product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

B  .state('/home/product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

C  .state('home.product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

D  .state('/home.product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

19、ui.router 是基于state的， ngRoute 是基于 url 的，ui.router模块具有更强大的功能，主要体现在视图的(     )方面。： 正确答案：B

A  以上都不对

B  嵌套

C  切换

D  重载

20、以下哪个服务是用于实现懒加载的（   ）： 正确答案：D

A  $rootProvider

B  $stateProvider

C  $urlRouterProvider

D  $ocLazyLoadProvider()

21、使用angular-ui-router时，路由之间传递数据时使用（   ）： 正确答案：A

A  data

B  resolve

C  templateUrl

D  controller

22、以下哪个服务可以用来配置默认路由（   ）： 正确答案：A

A  $urlRouterProvider

B  $ocLazyLoadProvider()

C  $rootProvider

D  $stateProvider

23、双向数据绑定是 AngularJS 的核心机制之一。当view 中有任何数据变化时，会更新到（    ）： 正确答案：D

A  directive

B  controller

C  以上都不对

D  model

24、Angular.js的服务中（    ）是构造器，可以不返回（绑定到 this 的都可以被访问）： 正确答案：A

A  service

B  以上都不对

C  factory

D  provider

多选题：

1、$routeProvider 为我们提供了(     )和(     )函数按顺序定义所有路由。：正确答案：C ; D

A config()

B redirectTo()

C when()

D otherwise()

2、$route服务提供了哪些事件（     ）：正确答案：A ; B ; C ; D

A $routeUpdate

B $routeChangeError

C $routeChangesSuccess

D $routeChangeStart

3、以下配置controller的语法，正确的是（   ）：正确答案：A ; B ; D

A $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:"myController" })

B $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:"myController", controllerAs:"myCon" })

C $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:myController })

D $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:"myController as myCon" })

4、$routeProvider提供了哪些方法（     ）：正确答案：C ; D

A config()

B templateUrl()

C otherwise()

D when()

5、以下说法正确的是（   ）：正确答案：A ; B ; C ; D

A 使用预载入功能，开发者可以预先载入一系列依赖或者数据，然后注入到控制器中。在ngRoute中resolve选项可以允许开发者在路由到达前载入数据保证（promises）。

B 使用url参数可以实现嵌套的路由，有了嵌套路由便可在同一个模板同一个路由实现多层次的ui-view controller:"myController as myCon" })

C Angular不利于 SEO

D Angular作为 MVVM 框架，因为实现了数据的双向绑定，对于大数组、复杂对象会存在性能问题

6、以下哪些方式可以用于实现不同模块之间的通信方式（     ）：正确答案：A ; B ; C ; D

A directive 指定属性进行数据绑定

B $rootScope

C service

D controller之间直接使用$parent, $$childHead等

判断题：

1、$route提供的事件，使用$on来调用。：：

正确答案：对  

2、路由发生变化时触发的事件是$routeUpdate。：：

正确答案：错  

3、angular自带的ng-route是不可以实现路由的嵌套的。：：

正确答案：对  

4、路由发生变化时会触发$routeChangeStart事件。：：

正确答案：对  

5、$location也是Angular.js内置的一个服务。：：

正确答案：对  

6、当使用ui-sref时，你要连接到某个路由，是要定义state中路由的名称，而不是URL。：：

正确答案：对  

7、无论是 ngRoute 还是 ui.router，作为框架额外的附加功能，都必须以 模块依赖 的形式被引入。：：

正确答案：对  

8、依赖注入是一种软件设计模式，目的是处理代码之间的依赖关系，减少组件间的耦合。：：

正确答案：对  

9、使用 controllerAs，也必须要注入 $scope。：：

正确答案：错  

10、在html中，添加触发器：<ANY ui-sref='XXX'>。XXX是$state，它遵循xxx.xxx的树形结构，渲染时从根节点开始渲染。。：：

正确答案：对  

2周考

单选题：

1、when()方法的配置信息中，以下哪个参数是用来在 ng-view 中插入 HTML 模板文件（    ）的：

  正确答案：C

A  template

B  controller

C  templateUrl

D  redirectTo

2、以下哪个指令是用于装载路由切换后的内容的（    ）：

  正确答案：B

A  ng-class

B  ng-view

C  ng-bind

D  ng-include

3、以下配置带参数路由的语法，正确的是（    ）：

  正确答案：D

A  $routeProvider.when("/service/id/name",{})

B  $routeProvider.when("/service/:id&:name",{})

C  $routeProvider.when("/service:id:name",{})

D  $routeProvider.when("/service/:id:name",{})

4、路由事件中的（    ）用于阻止路由的切换：

  正确答案：D

A  currentScope

B  name

C  targetScope

D  preventDefault

5、以下哪个服务可以用来配置默认路由（   ）：

  正确答案：D

A  $stateProvider

B  $rootProvider

C  $ocLazyLoadProvider()

D  $urlRouterProvider

6、ui.router 是基于state的， ngRoute 是基于 url 的，ui.router模块具有更强大的功能，主要体现在视图的(     )方面。：

  正确答案：C

A  切换

B  以上都不对

C  嵌套

D  重载

7、以下哪个服务是用于实现懒加载的（   ）：

  正确答案：B

A  $urlRouterProvider

B  $ocLazyLoadProvider()

C  $stateProvider

D  $rootProvider

8、以下配置带参数路由的语法，正确的是（    ）：

  正确答案：D

A  .state('/home/product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

B  .state('home.product',{ url : '/home.product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

C  .state('/home.product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

D  .state('home.product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

9、使用angular-ui-router时，路由之间传递数据时使用（   ）：

  正确答案：A

A  data

B  templateUrl

C  controller

D  resolve

10、（    ）只能向child controller传递event与data：

  正确答案：A

A  $broadcast

B  $on

C  $emit

D  以上都不对

11、指令中字母（   ）代表了属性：

  正确答案：A

A  A

B  M

C  C

D  E

12、event.(     )用于防止事件进一步传播。：

  正确答案：D

A  cancelBubble()

B  preventDefault()

C  以上都不对

D  stopPropagation()

13、以下哪个是用来定义指令的（    ）：

  正确答案：A

A  directive

B  factory

C  service

D  controller

14、event.(    )用于获取发出或者传播原始事件的作用域：

  正确答案：C

A  defaultPrevented

B  currentScope

C  targetScope

D  name

15、指令中（    ）是用来处理指令内部事务的，包括：给元素绑定事件／数据之类的。：

  正确答案：A

A  link

B  require

C  restrict

D  compile

16、指令中字母（   ）代表了元素：

  正确答案：A

A  E

B  A

C  C

D  M

17、以下代码运行错误的是（    ）：

  正确答案：A

A  var obj = ()

B  var obj = ""

C  var obj = []

D  var obj = {}

18、var nums = [1,8,9,3],num = nums.push(6);console.log(num)的结果是（    ）：

  正确答案：B

A  [1,8,9,3,6]

B  5

C  6

D  [6,1,8,9,3]

19、for(var i=0;i<5;i++){
    setTimeout(function(){
       console.log(i);
    })
}（   ）上面这段代码，输出的是什么（   ）：

  正确答案：A

A  5

B  0,1,2,3,4,5

C  undefined

D  0,1,2,3,4

20、var obj = {};
if(!!obj){
    console.log('true');
}else{
    console.log('false');
}打印结果是（    ）：

  正确答案：D

A  undefined

B  0

C  以上都不对

D  1

21、输出以下代码：
var a;alert(typeof a);
alert(b);：

  正确答案：A

A  undefined,报错

B  undefined,undefined

C  null,undefined

D  undefined,null

22、var a = new Object();
a.value = 1;
b = a;
b.value = 2;
alert(a.value);打印结果是（    ）：

  正确答案：C

A  undefined

B  1

C  2

D  null

23、function foo(){
    var count = 5;
    console.log(this.count);
}
var count = 1;
foo();打印结果是（   ）：

  正确答案：B

A  程序报错

B  1

C  undefined

D  5

24、function getParams(name,isStudent){
 name = name?name:'admin';
 isStudent = typeof(isStudent) === 'undefined'?false:isStudent;
 var result = name + ',' +isStudent;
}
var girl = getParams('marry',false);
console.log(girl);打印结果是（    ）：

  正确答案：A

A  marry,false

B  marry,true

C  admin,true

D  admin,false

多选题：

1、$route服务提供了哪些事件（     ）：			 

正确答案：A ; B ; C ; D

A $routeChangeStart

B $routeUpdate

C $routeChangesSuccess

D $routeChangeError

2、以下配置controller的语法，正确的是（   ）：
						 
正确答案：A ; B ; D

A $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:"myController", controllerAs:"myCon" })

B $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:"myController as myCon" })

C $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:myController })

D $routeProvider.when("/home",{ templateUrl:"xx.html", controller:"myController" })

3、以下说法正确的是（   ）：					 

正确答案：A ; B ; C ; D

A 使用url参数可以实现嵌套的路由，有了嵌套路由便可在同一个模板同一个路由实现多层次的ui-view controller:"myController as myCon" })

B Angular不利于 SEO

C 使用预载入功能，开发者可以预先载入一系列依赖或者数据，然后注入到控制器中。在ngRoute中resolve选项可以允许开发者在路由到达前载入数据保证（promises）。

D Angular作为 MVVM 框架，因为实现了数据的双向绑定，对于大数组、复杂对象会存在性能问题

4、什么时候需要自定义Directive？（   ）：
正确答案：B ; C

A 路由跳转

B 使你的Html更具语义化，不需要深入研究代码和逻辑即可知道页面的大致逻辑。

C 抽象一个自定义组件，在其他地方进行重用。 controller:"myController as myCon" })

D 格式化数据

5、事件是解耦良器，angularjs提供了很方便的事件机构。 发送事件可以用（    ）：					 

正确答案：A ; C

A $broadcast

B $off

C $emit

D $on

6、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：B ; C

A 要发出的事件的名称

B 要广播的事件的名称

C 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

D 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

7、var a = 10;
function test(){
    a = 100;
    alert(a);
    alert(this.a);
    var a;
    alert(a);
}
test();弹出结果是（    ）：

正确答案：A ; B ; C ; D

A marry,true

B admin,yes

C admin,true

D marry,yes

8、function fn(a){
    console.log(a);
    var a = 2;
    function a(){};
    console.log(a);
}
fn(1);打印结果是（    ）：
正确答案：C ; G

A undefined,2

B 1和1

C 1和程序报错

D undefined,function(){}

E 1,2

F 

G function a(){},2

H undefined和undefined

 1和undefined

判断题：

1、angular的路由机制是靠ngRoute提供的，通过hash和history两种方式实现了路由。：：

正确答案：对	

2、路由发生变化时会触发$routeChangeStart事件。：：

正确答案：对	

3、在html中,添加触发器:<ANY ui-sref='XXX'>。XXX是$state,它遵循xxx.xxx的树形结构，渲染时从根节点开始渲染：

正确答案：对	

4、angular事件系统并不与浏览器的事件系统相通，我们只能在作用域上监听angular事件而不是DOM事件。：：

正确答案：对	

5、return false等价于stopPropagation()，只是支持的浏览器不同。：：

正确答案：错	

6、在正则表达式中，^放在小括号里的作用用来匹配非某些字符的。：：

正确答案：错	

7、IE8以前的浏览器不支持getElementsByClassName()方法的使用：：

正确答案：对	

8、(undefined == null) === 'true'的返回结果是true：：

正确答案：错	

14单元


单选题：

1、Angular.js的服务中（    ）是构造器，可以不返回（绑定到 this 的都可以被访问）：正确答案：B

A  以上都不对

B  service

C  provider

D  factory

2、双向数据绑定是 AngularJS 的核心机制之一。当view 中有任何数据变化时，会更新到（    ）：正确答案：B

A  directive

B  model

C  controller

D  以上都不对

3、使用angular-ui-router时，路由之间传递数据时使用（   ）：正确答案：B

A  controller

B  data

C  resolve

D  templateUrl

4、以下配置带参数路由的语法，正确的是（    ）：正确答案：D

A  .state('/home.product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

B  .state('home.product',{ url : '/home.product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

C  .state('/home/product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

D  .state('home.product',{ url : '/product', templateUrl : 'views/product.html', controller:'product' })

5、以下哪个服务可以用来配置默认路由（   ）：正确答案：D

A  $stateProvider

B  $rootProvider

C  $ocLazyLoadProvider()

D  $urlRouterProvider

6、(      )是加强版 factory，返回一个可配置的 factory。：正确答案：B

A  以上都不对

B  provider

C  factory

D  service

7、以下哪个服务是用于实现懒加载的（   ）：正确答案：D

A  $stateProvider

B  $urlRouterProvider

C  $rootProvider

D  $ocLazyLoadProvider()

8、ui.router 是基于state的， ngRoute 是基于 url 的，ui.router模块具有更强大的功能，主要体现在视图的(     )方面。：正确答案：B

A  重载

B  嵌套

C  以上都不对

D  切换

9、event.(    )用于获取发出或者传播原始事件的作用域：正确答案：A

A  targetScope

B  currentScope

C  defaultPrevented

D  name

10、指令中字母（   ）代表了元素：正确答案：A

A  E

B  A

C  M

D  C

11、event.(     )用于防止事件进一步传播。：正确答案：C

A  preventDefault()

B  cancelBubble()

C  stopPropagation()

D  以上都不对

12、以下哪个是用来定义指令的（    ）：正确答案：C

A  service

B  controller

C  directive

D  factory

13、指令中字母（   ）代表了属性：正确答案：A

A  A

B  M

C  E

D  C

14、指令中（    ）是用来处理指令内部事务的，包括：给元素绑定事件／数据之类的。：正确答案：A

A  link

B  restrict

C  compile

D  require

15、（    ）只能向child controller传递event与data：正确答案：B

A  $emit

B  $broadcast

C  $on

D  以上都不对

16、指令中字母（   ）代表了DOM元素：正确答案：C

A  M

B  A

C  E

D  C

17、在directive中，如果想阻断继承父控制器，正确的实现方法是将scope设为（    ）：正确答案：D

A  1

B  null

C  0

D  {}

18、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：正确答案：C

A  call

B  apply

C  原型

D  类

19、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：正确答案：C

A  $call()

B  以上都不对

C  $apply()

D  $watch()

20、以下哪个属于（    ）事件监听：正确答案：D

A  以上都不对

B  $boardcast

C  $emit

D  $on

21、使用驼峰式命名自定义指令名称时，HTML 中使用，正确的写法是（    ）：正确答案：D

A  这种命名指令的方法就是错误的

B  小写字符加横线的方式

C  驼峰式

D  驼峰加横线的方式

22、想在所有相同directive里共享某些方法，这时应该定义在（    ）里，性能会比较好。：正确答案：C

A  require

B  templateUrl

C  compile

D  restrict

23、directive中（    ）的作用是注册事件，并与scope相绑。：正确答案：D

A  restrict

B  template

C  compile

D  link

24、在link阶段要执行的函数，这个属性只有当(     )属性没有设置时才生效。：正确答案：C

A  restrict

B  template

C  compile

D  link

多选题：

1、以下说法正确的是（   ）：正确答案：A ; B ; C ; D

A 使用预载入功能，开发者可以预先载入一系列依赖或者数据，然后注入到控制器中。在ngRoute中resolve选项可以允许开发者在路由到达前载入数据保证（promises）。

B Angular不利于 SEO

C 使用url参数可以实现嵌套的路由，有了嵌套路由便可在同一个模板同一个路由实现多层次的ui-view controller:"myController as myCon" })

D Angular作为 MVVM 框架，因为实现了数据的双向绑定，对于大数组、复杂对象会存在性能问题

2、以下哪些方式可以用于实现不同模块之间的通信方式（     ）：正确答案：A ; B ; C ; D

A $rootScope

B directive 指定属性进行数据绑定

C controller之间直接使用$parent, $$childHead等

D service

3、事件是解耦良器，angularjs提供了很方便的事件机构。 发送事件可以用（    ）：正确答案：C ; D

A $on

B $off

C $broadcast

D $emit

4、什么时候需要自定义Directive？（   ）：正确答案：A ; D

A 使你的Html更具语义化，不需要深入研究代码和逻辑即可知道页面的大致逻辑。

B 格式化数据

C 路由跳转

D 抽象一个自定义组件，在其他地方进行重用。 controller:"myController as myCon" })

5、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：正确答案：A ; C

A 要广播的事件的名称

B 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

C 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

D 要发出的事件的名称

6、以下说法正确的是（   ）：正确答案：B ; C ; D

A 在获取指令元素上的属性的时候，属性的名字写成大小写都可以。

B 我们创建指令的目的就是在于，能够复用它，当然这也是MVC的终极思想。

C link给我们提供了四个参数:scope、element、attr和父控制器。 controller:"myController as myCon" })

D 给元素绑定事件是通过参数中的 element.bind()完成的

判断题：

1、在html中，添加触发器：<ANY ui-sref='XXX'>。XXX是$state，它遵循xxx.xxx的树形结构，渲染时从根节点开始渲染。。：：

正确答案：对	

2、当使用ui-sref时，你要连接到某个路由，是要定义state中路由的名称，而不是URL。：：

正确答案：对	

3、link需要用到scope参数来实现dom元素的一些行为：：

正确答案：对	

4、$emit用于接收event与data。：：

正确答案：错	

5、$broadcast只能向parent controller传递event与data：：

正确答案：错	

6、directive中不能再定义controller：：

正确答案：错	

7、当浏览器渲染一个页面时,本质上是读html标识,然后建立dom节点,当dom树创建完毕之后广播一个事件给我们。：：

正确答案：对	

8、compile的返回值就是link的function：：

正确答案：对	

9、directive的第一个参数表示 directive 的名字，第二个参数表示 directive 的工厂方法，返回一个对象。：：

正确答案：对	

10、当restrict 是E的时候，自定义指令是什么，标签就应该怎么写。：：

正确答案：错	

15单元

单选题：

1、directive中（    ）的作用是注册事件，并与scope相绑。：

  正确答案：A

A  link

B  compile

C  template

D  restrict

2、在directive中，如果想阻断继承父控制器，正确的实现方法是将scope设为（    ）：

  正确答案：C

A  null

B  1

C  {}

D  0

3、想在所有相同directive里共享某些方法，这时应该定义在（    ）里，性能会比较好。：

  正确答案：D

A  require

B  templateUrl

C  restrict

D  compile

4、指令中字母（   ）代表了DOM元素：

  正确答案：A

A  E

B  A

C  M

D  C

5、以下哪个属于（    ）事件监听：

  正确答案：D

A  $emit

B  以上都不对

C  $boardcast

D  $on

6、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：

  正确答案：D

A  apply

B  类

C  call

D  原型

7、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：D

A  $call()

B  以上都不对

C  $watch()

D  $apply()

8、在link阶段要执行的函数，这个属性只有当(     )属性没有设置时才生效。：

  正确答案：A

A  compile

B  link

C  restrict

D  template

9、使用驼峰式命名自定义指令名称时，HTML 中使用，正确的写法是（    ）：

  正确答案：D

A  驼峰式

B  小写字符加横线的方式

C  这种命名指令的方法就是错误的

D  驼峰加横线的方式

10、directive中（    ）的作用是注册事件，并与scope相绑。：

  正确答案：D

A  restrict

B  template

C  compile

D  link

11、在link阶段要执行的函数，这个属性只有当(     )属性没有设置时才生效。：

  正确答案：A

A  compile

B  template

C  restrict

D  link

12、在directive中，如果想阻断继承父控制器，正确的实现方法是将scope设为（    ）：

  正确答案：C

A  0

B  1

C  {}

D  null

13、指令中字母（   ）代表了DOM元素：

  正确答案：C

A  A

B  M

C  E

D  C

14、使用驼峰式命名自定义指令名称时，HTML 中使用，正确的写法是（    ）：

  正确答案：B

A  这种命名指令的方法就是错误的

B  驼峰加横线的方式

C  驼峰式

D  小写字符加横线的方式

15、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：D

A  $watch()

B  $call()

C  以上都不对

D  $apply()

16、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：

  正确答案：A

A  原型

B  类

C  apply

D  call

17、想在所有相同directive里共享某些方法，这时应该定义在（    ）里，性能会比较好。：

  正确答案：D

A  restrict

B  require

C  templateUrl

D  compile

18、以下哪个属于（    ）事件监听：

  正确答案：C

A  $emit

B  以上都不对

C  $on

D  $boardcast

19、自定义指令中设置的template在调用当前指令之后存在哪里？：

  正确答案：D

A  虚拟dom

B  以上都不对

C  最外层的盒子

D  属于当前指令的子元素

20、以下哪个属于（    ）事件监听：

  正确答案：B

A  $boardcast

B  $on

C  $emit

D  以上都不对

21、compile中设置的link与link函数是否有冲突？：

  正确答案：B

A  link函数会覆盖compile中的link

B  如果compile中设置的话link函数不会生效

C  没有

D  有

22、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：B

A  以上都不对

B  $apply()

C  $watch()

D  $call()

23、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：

  正确答案：D

A  apply

B  call

C  类

D  原型

24、在directive中，如果想阻断继承父控制器，正确的实现方法是将scope设为（    ）：

  正确答案：C

A  0

B  1

C  {}

D  null

25、指令中字母（   ）代表了自定义属性：

  正确答案：C

A  M

B  E

C  A

D  C

26、在书写controller的时候应该注意的是？：

  正确答案：C

A  不能遍历数组

B  不能用var声明变量

C  不能出现dom操作

D  不能操作字符串

多选题：

1、以下说法正确的是（   ）：

正确答案：B ; C ; D

A 在获取指令元素上的属性的时候，属性的名字写成大小写都可以。

B link给我们提供了四个参数:scope、element、attr和父控制器。 controller:"myController as myCon" })

C 给元素绑定事件是通过参数中的 element.bind()完成的

D 我们创建指令的目的就是在于，能够复用它，当然这也是MVC的终极思想。

2、以下说法正确的是（   ）：

正确答案：A ; B ; D

A 给元素绑定事件是通过参数中的 element.bind()完成的

B link给我们提供了四个参数:scope、element、attr和父控制器。 controller:"myController as myCon" })

C 在获取指令元素上的属性的时候，属性的名字写成大小写都可以。

D 我们创建指令的目的就是在于，能够复用它，当然这也是MVC的终极思想。

3、控制器之间通讯的方法有哪些？：

正确答案：A ; C

A $rootScope

B $scope

C 事件（$broadcast $emit）

D jsop跨域

4、使用广播事件让控制器之间通讯的好处是什么？：

正确答案：A ; C

A 可以讲局部变量广播出去给其他控制器访问

B 以上说法都不对

C 解决了父控制器读取不到子控制器内容

D 事件比其他方法简单

判断题：

1、compile的返回值就是link的function：：

正确答案：对	

2、directive中不能再定义controller：：

正确答案：错	

3、当浏览器渲染一个页面时,本质上是读html标识,然后建立dom节点,当dom树创建完毕之后广播一个事件给我们。：：

正确答案：对	

4、directive中不能再定义controller：：

正确答案：错	

5、directive的第一个参数表示 directive 的名字，第二个参数表示 directive 的工厂方法，返回一个对象。：：

正确答案：对	

6、service中只能定义一些网路请求：：

正确答案：错	

7、directive的第一个参数表示 directive 的名字，第二个参数表示 directive 的工厂方法，返回一个对象。：：

正确答案：对	

8、使用oclazyload这个插件可以使我们在加载静态资源方面合理加载：：

正确答案：对	

9、controller中不适合操作dom，应该讲dom操作放在directive：：

正确答案：对	

10、将数据都定义在$rootScope下供其他控制器访问是不合理的处理方式：：

正确答案：对	

16单元

单选题：

1、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：D

A  以上都不对

B  $call()

C  $watch()

D  $apply()

2、在link阶段要执行的函数，这个属性只有当(     )属性没有设置时才生效。：

  正确答案：A

A  compile

B  link

C  template

D  restrict

3、在directive中，如果想阻断继承父控制器，正确的实现方法是将scope设为（    ）：

  正确答案：B

A  1

B  {}

C  0

D  null

4、指令中字母（   ）代表了DOM元素：

  正确答案：C

A  C

B  A

C  E

D  M

5、想在所有相同directive里共享某些方法，这时应该定义在（    ）里，性能会比较好。：

  正确答案：D

A  templateUrl

B  require

C  restrict

D  compile

6、在书写controller的时候应该注意的是？：

  正确答案：D

A  不能遍历数组

B  不能操作字符串

C  不能用var声明变量

D  不能出现dom操作

7、自定义指令中设置的template在调用当前指令之后存在哪里？：

  正确答案：B

A  最外层的盒子

B  属于当前指令的子元素

C  以上都不对

D  虚拟dom

8、在directive中，如果想阻断继承父控制器，正确的实现方法是将scope设为（    ）：

  正确答案：A

A  {}

B  null

C  0

D  1

9、指令中字母（   ）代表了自定义属性：

  正确答案：B

A  M

B  A

C  C

D  E

10、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：A

A  $apply()

B  $call()

C  以上都不对

D  $watch()

11、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：B

A  $call()

B  $apply()

C  以上都不对

D  $watch()

12、以下（）是构造函数？：

  正确答案：A

A  service

B  以上都不对

C  provider

D  factory

13、如何刷新路由？：

  正确答案：A

A  $route.reload

B  以上都不对

C  $route.load

D  $route.refresh

14、（    ）只能向子控制器传递事件和数据：

  正确答案：C

A  $emit

B  $on

C  $broadcast

D  以上都不对

15、以下（）是构造函数？：

  正确答案：C

A  factory

B  以上都不对

C  service

D  provider

16、如何刷新路由？：

  正确答案：B

A  以上都不对

B  $route.reload

C  $route.refresh

D  $route.load

17、使用ui-router路由，应使用以下那个指令跳转到指定地址？：

  正确答案：D

A  ng-href

B  ng-serf

C  href

D  ui-serf

18、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：

  正确答案：C

A  call

B  apply

C  原型

D  类

19、ui-router中如何设置首次进入的页面？：

  正确答案：D

A  $stateProvider

B  以上都不对

C  $rootProvider

D  $urlRouterProvider

20、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：C

A  $watch()

B  $call()

C  $apply()

D  以上都不对

21、（    ）只能向子控制器传递事件和数据：

  正确答案：A

A  $broadcast

B  $on

C  $emit

D  以上都不对

22、使用ui-router路由，应使用以下那个指令跳转到指定地址？：

  正确答案：C

A  href

B  ng-href

C  ui-serf

D  ng-serf

多选题：

1、以下说法正确的是（   ）：
             

正确答案：B ; C ; D

A 在获取指令元素上的属性的时候，属性的名字写成大小写都可以。

B link给我们提供了四个参数:scope、element、attr和父控制器。 controller:"myController as myCon" })

C 我们创建指令的目的就是在于，能够复用它，当然这也是MVC的终极思想。

D 给元素绑定事件是通过参数中的 element.bind()完成的

2、控制器之间通讯的方法有哪些？：
             

正确答案：B ; D

A jsop跨域

B $rootScope

C $scope

D 事件（$broadcast $emit）

3、使用广播事件让控制器之间通讯的好处是什么？：
             

正确答案：C ; D

A 以上说法都不对

B 事件比其他方法简单

C 可以讲局部变量广播出去给其他控制器访问

D 解决了父控制器读取不到子控制器内容

4、控制器之间通讯的方法有哪些？：
             

正确答案：A ; D

A $rootScope

B $scope

C jsop跨域

D 事件（$broadcast $emit）

5、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：
             

正确答案：B ; D

A 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

B 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

C 要发出的事件的名称

D 要广播的事件的名称

6、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：
             

正确答案：B ; C

A 要发出的事件的名称

B 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

C 要广播的事件的名称

D 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

7、$routeProvider提供了哪些方法（     ）：
             

正确答案：A ; C

A when()

B config()

C otherwise()

D templateUrl()

8、$routeProvider提供了哪些方法（     ）：
             

正确答案：B ; D

A templateUrl()

B otherwise()

C config()

D when()
d 
判断题：

1、directive的第一个参数表示 directive 的名字，第二个参数表示 directive 的工厂方法，返回一个对象。：：

正确答案：对  

2、compile的返回值就是link的function：：

正确答案：对  

3、service中只能定义一些网路请求：：

正确答案：错  

4、使用oclazyload这个插件可以使我们在加载静态资源方面合理加载：：

正确答案：对  

5、将数据都定义在$rootScope下供其他控制器访问是不合理的处理方式：：

正确答案：对  

6、directive的第一个参数表示 directive 的名字，第二个参数表示 directive 的工厂方法，返回一个对象。：：

正确答案：对  

7、在html中,添加触发器:<ANY ui-sref='XXX'>。XXX是$state,它遵循xxx.xxx的树形结构，渲染时从根节点开始渲染：

正确答案：对  

8、ngRoute服务不同的是，UI-Router可以将视图嵌套。：：

正确答案：对  

9、使用 controllerAs，也必须要注入 $scope。：：

正确答案：错  

10、ngRoute服务不同的是，UI-Router可以将视图嵌套。：：

正确答案：对  

17单元

单选题：

1、自定义指令中设置的template在调用当前指令之后存在哪里？：

  正确答案：A

A  属于当前指令的子元素

B  最外层的盒子

C  以上都不对

D  虚拟dom

2、以下哪个属于（    ）事件监听：

  正确答案：A

A  $on

B  $emit

C  $boardcast

D  以上都不对

3、在directive中，如果想阻断继承父控制器，正确的实现方法是将scope设为（    ）：

  正确答案：C

A  null

B  1

C  {}

D  0

4、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：C

A  $call()

B  以上都不对

C  $apply()

D  $watch()

5、在书写controller的时候应该注意的是？：

  正确答案：D

A  不能操作字符串

B  不能遍历数组

C  不能用var声明变量

D  不能出现dom操作

6、使用ui-router路由，应使用以下那个指令跳转到指定地址？：

  正确答案：D

A  ng-href

B  href

C  ng-serf

D  ui-serf

7、如何刷新路由？：

  正确答案：C

A  以上都不对

B  $route.refresh

C  $route.reload

D  $route.load

8、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：

  正确答案：A

A  原型

B  类

C  call

D  apply

9、ui-router中如何设置首次进入的页面？：

  正确答案：B

A  以上都不对

B  $urlRouterProvider

C  $rootProvider

D  $stateProvider

10、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：D

A  $watch()

B  以上都不对

C  $call()

D  $apply()

11、使用ui-router路由，应使用以下那个指令跳转到指定地址？：

  正确答案：A

A  ui-serf

B  ng-href

C  ng-serf

D  href

12、ui-router中如何设置首次进入的页面？：

  正确答案：C

A  $rootProvider

B  以上都不对

C  $urlRouterProvider

D  $stateProvider

13、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：

  正确答案：A

A  原型

B  call

C  apply

D  类

14、以下（）是构造函数？：

  正确答案：D

A  factory

B  provider

C  以上都不对

D  service

15、以下（）是构造函数？：

  正确答案：C

A  factory

B  provider

C  service

D  以上都不对

16、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：A

A  $apply()

B  $watch()

C  以上都不对

D  $call()

17、ng-repeat遍历的时候如何获取当前数组的索引：

  正确答案：A

A  $index

B  $eq

C  以上都不对

D  $first

18、自定义指令中scope选项里面@代表什么：

  正确答案：D

A  讲数据读取为函数

B  讲数据读取为数据

C  以上都不对

D  讲数据读取为普通字符串

19、自定义指令里面replace的作用是什么？：

  正确答案：A

A  将模版内容替换

B  以上都不对

C  替换controller

D  截取字符串

20、（    ）只能向子控制器传递事件和数据：

  正确答案：A

A  $broadcast

B  $emit

C  $on

D  以上都不对

21、angular中快捷的get请求方法是什么？：

  正确答案：A

A  $http.get()

B  $http

C  $http.jsonp

D  以上都不对

22、自定义指令中设置（）会覆盖当前指令所在controller的内容：

  正确答案：D

A  以上都不对

B  factory

C  provider

D  scope

多选题：

1、控制器之间通讯的方法有哪些？：

正确答案：B ; C

A jsop跨域

B 事件（$broadcast $emit）

C $rootScope

D $scope

2、使用广播事件让控制器之间通讯的好处是什么？：

正确答案：A ; D

A 解决了父控制器读取不到子控制器内容

B 以上说法都不对

C 事件比其他方法简单

D 可以讲局部变量广播出去给其他控制器访问

3、控制器之间通讯的方法有哪些？：

正确答案：A ; D

A 事件（$broadcast $emit）

B $scope

C jsop跨域

D $rootScope

4、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：A ; D

A 要广播的事件的名称

B 要发出的事件的名称

C 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

D 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

5、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：B ; C

A 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

B 要广播的事件的名称

C 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

D 要发出的事件的名称

6、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：A ; C

A 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

B 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

C 要广播的事件的名称

D 要发出的事件的名称

7、以下属于自定义指令scope选项的是哪些？：

正确答案：C ; D

A a

B e

C =

D @

8、$routeProvider提供了哪些方法（     ）：

正确答案：B ; C

A config()

B when()

C otherwise()

D templateUrl()

判断题：

1、将数据都定义在$rootScope下供其他控制器访问是不合理的处理方式：

正确答案：对  

2、service中只能定义一些网路请求：

正确答案：错  

3、使用 controllerAs，也必须要注入 $scope：

正确答案：错  

4、通过超链接跳转路由时只能在a标签上设置ng-href属性：

正确答案：错  

5、ngRoute服务不同的是，UI-Router可以将视图嵌套：

正确答案：对  

6、directive的第一个参数表示 directive 的名字，第二个参数表示 directive 的工厂方法，返回一个对象：

正确答案：对  

7、如果想将自定义指令中的scope的值解析问函数需要设置函数名：‘=’：

正确答案：错  

8、$index是指ng-repeat遍历数组的索引：：

正确答案：对  

9、将数据添加在数组的最前面应该使用 unshift：

正确答案：对  

10、自定义指令repalce如果设为true会以tempalte内容替换自定义标签：

正确答案：对 
 
18单元

单选题：

1、ui-router中如何设置首次进入的页面？：

  正确答案：A

A  $urlRouterProvider

B  $stateProvider

C  $rootProvider

D  以上都不对

2、（    ）只能向子控制器传递事件和数据：

  正确答案：C

A  以上都不对

B  $emit

C  $broadcast

D  $on

3、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：D

A  $watch()

B  $call()

C  以上都不对

D  $apply()

4、使用ui-router路由，应使用以下那个指令跳转到指定地址？：

  正确答案：D

A  ng-href

B  ng-serf

C  href

D  ui-serf

5、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：

  正确答案：A

A  原型

B  类

C  call

D  apply

6、自定义指令里面replace的作用是什么？：

  正确答案：A

A  将模版内容替换

B  以上都不对

C  替换controller

D  截取字符串

7、自定义指令中scope选项里面@代表什么：

  正确答案：B

A  以上都不对

B  讲数据读取为普通字符串

C  讲数据读取为函数

D  讲数据读取为数据

8、（    ）只能向子控制器传递事件和数据：

  正确答案：B

A  $on

B  $broadcast

C  $emit

D  以上都不对

9、ng-repeat遍历的时候如何获取当前数组的索引：

  正确答案：D

A  $eq

B  以上都不对

C  $first

D  $index

10、自定义指令中设置（）会覆盖当前指令所在controller的内容：

  正确答案：C

A  以上都不对

B  factory

C  scope

D  provider

11、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：D

A  以上都不对

B  $call()

C  $watch()

D  $apply()

12、angular中快捷的get请求方法是什么？：

  正确答案：B

A  以上都不对

B  $http.get()

C  $http

D  $http.jsonp

13、以下哪个服务是用来向服务器发送请求，应用响应服务器传送过来的数据（    ）：

  正确答案：D

A  $timeout()

B  $filter()

C  $interval()

D  $http()

14、停止$timeout使用的方法是（    ）：

  正确答案：D

A  return false

B  stopPropagation()

C  return true

D  cancel()

15、(    )其实这个也是一个指令，也许觉得和ng-bind差不多，但页面渲染略慢时可能会被看到。：

  正确答案：

16、在使用ng-repeat遍历元素时，获取索引正确的方式是（     ）：

  正确答案：C

A  ng-index

B  $$index

C  $index

D  index

17、(    )可以接收一个参数作为function()，这个function会被包装到一个try…catch块中。：

  正确答案：D

A  digest()

B  service()

C  factory()

D  apply()

18、（    ）用来设置是否选中复选框：

  正确答案：B

A  ng-class

B  ng-checked

C  ng-options

D  ng-bind

19、(     )是一个函数用于返回值。在 service 和 controller 需要时创建。：

  正确答案：A

A  factory

B  filter

C  provider

D  constant

20、我们可以使用(     )指令来创建一个下拉列表，列表项通过对象和数组循环输出。：

  正确答案：C

A  ng-model

B  ng-controller

C  ng-options

D  ng-repeat

多选题：

1、控制器之间通讯的方法有哪些？：

正确答案：A ; C

A $rootScope

B jsop跨域

C 事件（$broadcast $emit）

D $scope

2、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：A ; C

A 要广播的事件的名称

B 要发出的事件的名称

C 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

D 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

3、控制器之间通讯的方法有哪些？：

正确答案：C ; D

A jsop跨域

B $scope

C $rootScope

D 事件（$broadcast $emit）

4、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：A ; D

A 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

B 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

C 要发出的事件的名称

D 要广播的事件的名称

5、$routeProvider提供了哪些方法（     ）：

正确答案：A ; C

A otherwise()

B config()

C when()

D templateUrl()

6、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：B ; D

A 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

B 要广播的事件的名称

C 要发出的事件的名称

D 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

7、$routeProvider提供了哪些方法（     ）：

正确答案：A ; C

A otherwise()

B templateUrl()

C when()

D config()

8、以下属于自定义指令scope选项的是哪些？：

正确答案：B ; C

A a

B =

C @

D e

9、Angular Directive中restrict设置为：“ACE”的作用是（     ）：

正确答案：A ; B ; D

A 匹配标签

B 匹配class

C  匹配注释

D 匹配属性

10、以下哪些方式可以实现不同模块之间的通信方式（     ）：

正确答案：A ; B ; C ; D ; E

A Service

B controller之间直接使用$parent, $$childHead等

C 使用 $rootScope

D directive 指定属性进行数据绑定

E events,指定绑定的事件

判断题：

1、directive的第一个参数表示 directive 的名字，第二个参数表示 directive 的工厂方法，返回一个对象。：：

正确答案：对  

2、ngRoute服务不同的是，UI-Router可以将视图嵌套。：：

正确答案：对  

3、如果想将自定义指令中的scope的值解析问函数需要设置函数名：‘=’：：

正确答案：错  

4、$index是指ng-repeat遍历数组的索引：：

正确答案：对  

5、directive的第一个参数表示 directive 的名字，第二个参数表示 directive 的工厂方法，返回一个对象。：：

正确答案：对  

6、angularjs的双向数据绑定,采用脏检查（dirty-checking）机制。ng只有在指定事件触发后,才进入 $digest cycle 

正确答案：对  

7、依赖注入是一种软件设计模式，在这种模式下，一个或更多的依赖（或服务）被注入（或者通过引用传递）到一个独立的对象（或客户端）中，然后成为了该客户端状态的一部分。：：

正确答案：对  

8、在使用directive时，compile在编译的时候转换dom，碰到绑定监听器的地方就先存着，有几个存几个，到最后汇总成一个link函数，一并执行，提升了性能。：：

正确答案：对  

9、ng-show在后面表达式为 true 的时候才创建这个 dom 节点；ng-if是初始时就创建了，用 display:block 和display:none 来控制显示和不显示。：：

正确答案：错  

10、$routeProvider.when 函数的第一个参数是 URL 或者 URL 正则规则，第二个参数为路由配置对象。：：

正确答案：对  

3周考

单选题：

1、以下哪个属于（    ）事件监听：

  正确答案：B

A  $emit

B  $on

C  $boardcast

D  以上都不对

2、想在所有相同directive里共享某些方法，这时应该定义在（    ）里，性能会比较好。：

  正确答案：C

A  templateUrl

B  require

C  compile

D  restrict

3、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：

  正确答案：A

A  原型

B  call

C  apply

D  类

4、指令中字母（   ）代表了自定义属性：

  正确答案：B

A  M

B  A

C  E

D  C

5、使用ui-router路由，应使用以下那个指令跳转到指定地址？：

  正确答案：C

A  ng-href

B  ng-serf

C  ui-serf

D  href

6、在使用directive的link时，我们也可以通过 attr 属性获取指令上的属性，然后通过（    ）的方法来完成调用就好了。：

  正确答案：C

A  $watch()

B  以上都不对

C  $apply()

D  $call()

7、（    ）只能向子控制器传递事件和数据：

  正确答案：B

A  $on

B  $broadcast

C  $emit

D  以上都不对

8、自定义指令中设置（）会覆盖当前指令所在controller的内容：

  正确答案：B

A  factory

B  scope

C  以上都不对

D  provider

9、(    )可以接收一个参数作为function()，这个function会被包装到一个try…catch块中。：

  正确答案：B

A  factory()

B  apply()

C  service()

D  digest()

10、以下哪个服务是用来向服务器发送请求，应用响应服务器传送过来的数据（    ）：

  正确答案：B

A  $timeout()

B  $http()

C  $interval()

D  $filter()

11、       var User={
           count:1,
           getCount:function(){
               return this.count;
           }
       }
       console.log(User.getCount());
       var func=User.getCount;
       console.log(func()); 以上代码的打印结果是（     ）：

  正确答案：B

A  undefined,undefined

B  1,undefined

C  1,1

D  undefined,1

12、       function test(){
          console.log(a);
          console.log(foo());
          var a=1;
          function foo(){
            return 2;
          }
       } 
       test();打印结果是（    ）：

  正确答案：B

A  1,undefined

B  undefined,2

C  undefined,undefined

D  1,2

13、       var name=&quot;global&quot;;
       var obj={
          name:&quot;obj&quot;,
          dose:function(){
             this.name=&quot;dose&quot;;
             return function(){
                return this.name;
             }
          }
       }
       alert(obj.dose().call(this));以上代码的弹出结果是（   ）
：

  正确答案：D

A  dose

B  obj

C  undefined

D  global

14、下列正则表达式中，可以匹配首位是小写字母或数字，其他位数是小写字母的，共最少两位的字符串是：（     ）

：

  正确答案：C

15、下面代码运行后，结果是什么？（  ）
var a=20;
var json={
 a:10,
 b:function(){
    alert(this.a);
 }
};
function aaa(fn){
 fn(); 
}
aaa(json.b);
json.b();：

  正确答案：B

A  10,10

B  20,10

C  10,10

D  20,20

16、(function(){var a=b=5})();console.log(b)的打印结果是（    ）：

  正确答案：A

A  5

B  null

C  undefined

D  程序报错，b is not defined

17、    var a='[1,2,3]';
       var b=JSON.parse(a);
       console.log(typeof b);
       console.log(typeof a); 
两次的打印结果分别是（    ）：

  正确答案：A

A  object,string

B  string,string

C  object,object

D  string,object

18、var arr1=[],arr2=arr1;arr1.push(&quot;str&quot;);console.log(arr2)的打印结果是（   ）：

  正确答案：D

A  以上都不对

B  []

C  str

D  ["str"]

19、 (function(){
        a=5;
        alert(window.a);
        var a=10;
        alert(a);
    })()
    两个alert输出的结果是什么？(     )
：

  正确答案：D

A  5,10

B  5,5

C  10,10

D  undefined,10

20、       var foo=function(x){
           x++;
           return function(y){
               return x * y;
           }
       }
       var x=foo(5)(10);
       console.log(x);
       打印结果是（   ）：

  正确答案：C

A  NaN

B  undefined

C  60

D  50

多选题：

1、以下说法正确的是（   ）：

正确答案：A ; C ; D

A link给我们提供了四个参数:scope、element、attr和父控制器。 controller:"myController as myCon" })

B 在获取指令元素上的属性的时候，属性的名字写成大小写都可以。

C 给元素绑定事件是通过参数中的 element.bind()完成的

D 我们创建指令的目的就是在于，能够复用它，当然这也是MVC的终极思想。

2、控制器之间通讯的方法有哪些？：
						 
正确答案：B ; C

A $scope

B $rootScope

C 事件（$broadcast $emit）

D jsop跨域

3、使用广播事件让控制器之间通讯的好处是什么？：

正确答案：C ; D

A 以上说法都不对

B 事件比其他方法简单

C 解决了父控制器读取不到子控制器内容

D 可以讲局部变量广播出去给其他控制器访问

4、$routeProvider提供了哪些方法（     ）：					 

正确答案：A ; D

A otherwise()

B templateUrl()

C config()

D when()

5、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：B ; C

A 要发出的事件的名称

B 要广播的事件的名称

C 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

D 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

6、以下属于自定义指令scope选项的是哪些？：
						 
正确答案：A ; B

A =

B @

C e

D a

7、$routeProvider提供了哪些方法（     ）：
						 
正确答案：B ; C

A templateUrl()

B otherwise()

C when()

D config()

8、Angular Directive中restrict设置为：“ACE”的作用是（     ）：					 

正确答案：A ; C ; D

A 匹配标签

B  匹配注释

C 匹配属性

D 匹配class

9、以下哪些方式可以实现不同模块之间的通信方式（     ）：					 

正确答案：A ; B ; C ; D ; E

A controller之间直接使用$parent, $$childHead等

B 使用 $rootScope

C directive 指定属性进行数据绑定

D events,指定绑定的事件

E Service

10、foo对象有att属性，那么获取att属性的值，以下哪些做法是可以的（     ）
						 
正确答案：C ; D

A foo("att")

B foo{"att"}

C foo["att"]

D foo.att

判断题：

1、directive中不能再定义controller：：

正确答案：错	

2、当浏览器渲染一个页面时,本质上是读html标识,然后建立dom节点,当dom树创建完毕之后广播一个事件给我们。：：

正确答案：对	

3、controller中不适合操作dom，应该讲dom操作放在directive：：

正确答案：对	

4、通过超链接跳转路由时只能在a标签上设置ng-href属性。：：

正确答案：错	

5、如果想将自定义指令中的scope的值解析问函数需要设置函数名：‘=’：：

正确答案：错	

6、$routeProvider.when 函数的第一个参数是 URL 或者 URL 正则规则，第二个参数为路由配置对象。：：

正确答案：对	

7、在函数内定义一个嵌套的函数时，就构成了一个闭包，它允许嵌套函数访问外层函数的变量。：：

正确答案：对	

8、
上下文通常取决于函数是如何被调用的,当一个函数被作为对象中的一个方法被调用的时候,this被设置为调用该方法的对象上：

正确答案：对	

9、JavaScript是一个单线程语言，意味着同一时间只能执行一个任务。当JavaScript解释器初始化执行代码时，它首先默认进入全局执行环境（execution context），从此刻开始，函数的每次调用都会创建一个新的执行环境。：：

正确答案：对	

10、function Animate(){};
var cat=new Animate();
cat instanceOf Object的返回结果是false：：

正确答案：错	

20单元

单选题：

1、以下哪个过滤器是用于排序的（    ）：

  正确答案：C

A  limit

B  currency

C  orderBy

D  filter

2、var arr1=[],arr2=arr1;arr1.push('str');console.log(arr2)的打印结果是（   ）：

  正确答案：C

A  以上都不对

B  []

C  ["str"]

D  str

3、停止$timeout使用的方法是（    ）：

  正确答案：D

A  stopPropagation()

B  return false

C  return true

D  cancel()

4、controller设置别名的关键字是（    ）：

  正确答案：C

A  to

B  以上都不对

C  as

D  by

5、作用域的继承是基于js的（    ）继承方式：

  正确答案：A

A  原型

B  类

C  apply

D  call

6、compile中设置的link与link函数是否有冲突？：

  正确答案：D

A  link函数会覆盖compile中的link

B  没有

C  有

D  如果compile中设置的话link函数不会生效

7、控制器嵌套时，对父控制器引用的关键字是（   ）：

  正确答案：A

A  $parent

B  $next

C  $child

D  $prev

8、ui.router 是基于state的， ngRoute 是基于 url 的，ui.router模块具有更强大的功能，主要体现在视图的(     )方面。：

  正确答案：D

A  切换

B  重载

C  以上都不对

D  嵌套

9、var a = new Object();
a.value = 1;
b = a;
b.value = 2;
alert(a.value);打印结果是（    ）：

  正确答案：B

A  null

B  2

C  1

D  undefined

10、自定义指令里面replace的作用是什么？：

  正确答案：D

A  替换controller

B  截取字符串

C  以上都不对

D  将模版内容替换

11、以下哪个指令是用于始化一个 AngularJS 应用程序的，即定义angular的作用范围（    ）：

  正确答案：B

A  ng-controller

B  ng-app

C  ng-init

D  ng-bind

12、var obj = {};
if(!!obj){
    console.log('true');
}else{
    console.log('false');
}打印结果是（    ）：

  正确答案：B

A  0

B  1

C  以上都不对

D  undefined

13、指令中字母（   ）代表了DOM元素：

  正确答案：B

A  C

B  E

C  A

D  M

14、ng-if是通过(   )实现的显示和隐藏
：

  正确答案：B

A  display:block与display:none

B  添加/删除dom元素

C  overflow:hidden

D  visibility:visible和visibility:hidden

15、使用ui-router路由，应使用以下那个指令跳转到指定地址？：

  正确答案：A

A  ui-serf

B  ng-serf

C  href

D  ng-href

16、指令中字母（   ）代表了属性：

  正确答案：B

A  E

B  A

C  C

D  M

17、在link阶段要执行的函数，这个属性只有当(     )属性没有设置时才生效。：

  正确答案：C

A  template

B  link

C  compile

D  restrict

18、event.(     )用于防止事件进一步传播。：

  正确答案：D

A  以上都不对

B  preventDefault()

C  cancelBubble()

D  stopPropagation()

19、AngularJS 表达式把数据绑定到 HTML，这与(    )指令有异曲同工之妙。：

  正确答案：D

A  ng-model

B  ng-controller

C  ng-app

D  ng-bind

20、       function test(){
          console.log(a);
          console.log(foo());
          var a=1;
          function foo(){
            return 2;
          }
       } 
       test();打印结果是（    ）：

  正确答案：A

A  undefined,2

B  1,2

C  1,undefined

D  undefined,undefined

多选题：

1、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：C ; D

A 要发出的事件的名称

B 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

C 要广播的事件的名称

D 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

2、$broadcast()方法带有两个参数，分别是（    ）：

正确答案：B ; C

A 要发出的事件的名称

B 要广播的事件的名称

C 一个参数集合，作为对象传递到事件监听器上

D 参数集合,$broadcast()、$emit()传递过来的参数集合

3、以下哪些指令可以用于显示和隐藏元素（     ）：

正确答案：A ; B ; D

A ng-hide

B ng-if

C ng-bind

D ng-show

4、以下说法正确的是（   ）：

正确答案：A ; B ; C

A 我们创建指令的目的就是在于，能够复用它，当然这也是MVC的终极思想。

B link给我们提供了四个参数:scope、element、attr和父控制器。 controller:"myController as myCon" })

C 给元素绑定事件是通过参数中的 element.bind()完成的

D 在获取指令元素上的属性的时候，属性的名字写成大小写都可以。

5、以下关于scope的说法正确的是（     ）：

正确答案：A ; B ; C ; D

A Scope 是一个对象，有可用的方法和属性。

B Scope是应用在 HTML (视图) 和 JavaScript (控制器)之间的纽带。

C 当在AngularJS上创建控制器时，可以将 $scope 对象当作一个参数传递

D Scope 可应用在视图和控制器上。

6、 function getAttr(url,async){
          async = typeof(async) === 'undefined':true:async;
          console.log(async);
      }
      getAttr('http://localhot/live.php',false);打印结果是（     ）：

正确答案：

A 0

B undefined

C 1

D 以上都不对

7、git clone支持多种协议，以下那种是传输加密协议（    ）：

正确答案：A ; B

A SSH

B HTTPS

C 以上都不对

D http

8、什么时候需要自定义Directive？（   ）：

正确答案：B ; D

A 路由跳转

B 抽象一个自定义组件，在其他地方进行重用。 controller:"myController as myCon" })

C 格式化数据

D 使你的Html更具语义化，不需要深入研究代码和逻辑即可知道页面的大致逻辑。

9、$routeProvider 为我们提供了(     )和(     )函数按顺序定义所有路由。：

正确答案：A ; C

A when()

B config()

C otherwise()

D redirectTo()

10、$routeProvider提供了哪些方法（     ）：

正确答案：A ; D

A when()

B config()

C templateUrl()

D otherwise()

判断题：

1、gulp是一个nodejs的streaming构建工具，所谓的streaming大致意思就是把构建流程想成一个个链接的管道（pipe）。：：

正确答案：对  

2、gulp通过安装gulp-sass，是可以进行sass编译的：：

正确答案：对  

3、输入gulp执行压缩、监测文件、启动服务语法正确的是gulp.task('default','watch，webServer，uglify');：：

正确答案：错  

4、ng-show在后面表达式为 true 的时候才创建这个 dom 节点；ng-if是初始时就创建了，用 display:block 和display:none 来控制显示和不显示。：：

正确答案：错  

5、function Animate(){};
var cat=new Animate();
cat instanceOf Object的返回结果是false：：

正确答案：错  

6、compile的返回值就是link的function：：

正确答案：对  

7、多人合作时，一般是在分支上开发，在主干上发布：：

正确答案：对  

8、路由切换时附带了两个参数，分别是id值与搜索值，在地址栏中应该显示成这样的形式：#/product:88:手机。：：

正确答案：错  

9、所有文件在修改、删除之后都需要执行git add命令来将其添加到index仓库中：：

正确答案：错  

10、$broadcast只能向parent controller传递event与data：：

正确答案：错  
